[
  {
    "questionNum": 85001,
    "questionText": " In which year Gandhiji read Bhagavat Gita for the first time?",
    "answerText": 1889
  },
  {
    "questionNum": 85002,
    "questionText": " In which year Gandhiji started ‘Indian Opinion’?",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 85003,
    "questionText": " In which year Gandhiji started Phoenix settlement near Durban?",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 85004,
    "questionText": " Name the Governor General who introduced Permanent Revenue Settleement?",
    "answerText": " Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 85005,
    "questionText": " Name the Governor General who is called the “Maker of Modern India”?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 85006,
    "questionText": " The venue of the Tebhaga revolt?",
    "answerText": " Maharashtra"
  },
  {
    "questionNum": 85007,
    "questionText": " The Vernacular Press Act was repealed in?",
    "answerText": 1882
  },
  {
    "questionNum": 85008,
    "questionText": " The Viceroy during INA Trial?",
    "answerText": " Wavell"
  },
  {
    "questionNum": 85009,
    "questionText": " The Viceroy during the Chauri Chaura incident?",
    "answerText": " Reading"
  },
  {
    "questionNum": 85010,
    "questionText": " The Viceroy during the Dandi March of Gandhji?",
    "answerText": " Irwin"
  },
  {
    "questionNum": 85011,
    "questionText": " In which year’s Nobel Peace Prize, Gandiji was nominated for the last time?",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 85012,
    "questionText": " In whose opinion the Revolt of 1857 was “Wholly unpatriotic and selfish sepoy mutiny with no native leadership and no popular support”?",
    "answerText": " Sir John Seeley"
  },
  {
    "questionNum": 85013,
    "questionText": " In World War One this person was wounded in the Battle of Ypres in 1915 and lost an eye. Later he became Viceroy of India. His name is?",
    "answerText": " Wavell"
  },
  {
    "questionNum": 85014,
    "questionText": " Michael Madhusoodan Dutt was a famous writer in the language of _____?",
    "answerText": " Bengali"
  },
  {
    "questionNum": 85015,
    "questionText": " Mir Kasim transferred his capital from Murshidabad to?",
    "answerText": " Monghyr"
  },
  {
    "questionNum": 85016,
    "questionText": " Mira Richard was the disciple of?",
    "answerText": " Aurobindo Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 85017,
    "questionText": " Mohammadan Anglo-Oriental College of Aligarh founded in 1875 became a University in?",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 85018,
    "questionText": " ‘Mookanayak’ was started by?",
    "answerText": " BR Ambedkar"
  },
  {
    "questionNum": 85019,
    "questionText": " All India Khilafat Conference was held in Delhi in?",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 85020,
    "questionText": " All India Village Industries Association formed at Wardha in?",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 85021,
    "questionText": " Alluri Sitaram Raju led ______?",
    "answerText": " Rampa Uprising 1922"
  },
  {
    "questionNum": 85022,
    "questionText": " Among the European traders the Portuguese remained unsuccessful in India because?",
    "answerText": " Due to their religious fanaticism the Indian rulers became their enemies"
  },
  {
    "questionNum": 85023,
    "questionText": " An Indian revolutionary who was a professor of Sanskrit in the Universities of Berkeley and Stanford died in Philadelphia?",
    "answerText": " Lala Hardayal"
  },
  {
    "questionNum": 85024,
    "questionText": " Brave heroine of Nagaland during the civil disobedience movement?",
    "answerText": " Rani Gaidulu"
  },
  {
    "questionNum": 85025,
    "questionText": " Brigadier?",
    "answerText": " General ____ with his British troops entered the park at Jallianwala Bagh ; closed the entrance of the park and commanded his army to fire on the gathered people without any warning. Reginald Dyer"
  },
  {
    "questionNum": 85026,
    "questionText": " The first Indian to be elected to the leadership of Communist International was?",
    "answerText": " M.N.Roy"
  },
  {
    "questionNum": 85027,
    "questionText": " The first Indian to get Gandhi Peace Prize of Govt of India?",
    "answerText": " Baba Amte"
  },
  {
    "questionNum": 85028,
    "questionText": " The first Indian to go to jail for his journalistic duties?",
    "answerText": " Surendra Nath Bannerjee"
  },
  {
    "questionNum": 85029,
    "questionText": " The first Indian to join the ICS?",
    "answerText": " Satyendranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 85030,
    "questionText": " The first Indian to preach the gospel of Swadeshi and India for Indians?",
    "answerText": " Swami Dayanand Saraswati"
  },
  {
    "questionNum": 85031,
    "questionText": " The first Indian who made effective constitutional agitation was?",
    "answerText": " Raja Ram Mohun Roy"
  },
  {
    "questionNum": 85032,
    "questionText": " The first Martyr of the 1857 revolt?",
    "answerText": " Mangal Pandey"
  },
  {
    "questionNum": 85033,
    "questionText": " Lord Mountbatten, the last Viceroy of British India assumed office on?",
    "answerText": " 24th March 1947"
  },
  {
    "questionNum": 85034,
    "questionText": " Lower Burma was annexed to British Empire during the reign of?",
    "answerText": " Dufferin"
  },
  {
    "questionNum": 85035,
    "questionText": " Lucknow Pact was signed between extremists and moderates in?",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 85036,
    "questionText": " Lyall Commission was appointed during the reign of the Viceroy?",
    "answerText": " Lord ElginII"
  },
  {
    "questionNum": 85037,
    "questionText": " M.A.O. College later became?",
    "answerText": " Aligarh Muslim University"
  },
  {
    "questionNum": 85038,
    "questionText": " Who founded Indian Federation of Labour?",
    "answerText": " M.N.Roy"
  },
  {
    "questionNum": 85039,
    "questionText": " Mac Donnel Commission was appointed during the period of?",
    "answerText": " Lytton"
  },
  {
    "questionNum": 85040,
    "questionText": " Madan Mohan Malavya established Benarus Hindu University in?",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 85041,
    "questionText": " Madanlal Dhingra murdered Curzon Wyllie in London who was a/an?",
    "answerText": " Advisor to the Secretary of State for India"
  },
  {
    "questionNum": 85042,
    "questionText": " Madanlal made an attempt to assassinate Gandhiji on 20th January 1948 at?",
    "answerText": " New Delhi"
  },
  {
    "questionNum": 85043,
    "questionText": " Sidhu and Kannhu were the leaders of?",
    "answerText": " Santhal rebellion"
  },
  {
    "questionNum": 85044,
    "questionText": " Simla Conference (1945) was held during the period of?",
    "answerText": " Wavell"
  },
  {
    "questionNum": 85045,
    "questionText": " Simon Commission visited India in?",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 85046,
    "questionText": " Simon Commission was appointed during the reign of?",
    "answerText": " Irwin"
  },
  {
    "questionNum": 85047,
    "questionText": " Simon Commission was sent by The British Parliament to India to review the?",
    "answerText": " Working of Dyarchy"
  },
  {
    "questionNum": 85048,
    "questionText": " Sir John Shore’s policy in India is described as?",
    "answerText": " Non-interference"
  },
  {
    "questionNum": 85049,
    "questionText": " Rash Behari Bose related to?",
    "answerText": " Delhi Conspiracy Case"
  },
  {
    "questionNum": 85050,
    "questionText": " In Chauri Chaura incident the mob attacked?",
    "answerText": " Police Station"
  },
  {
    "questionNum": 85051,
    "questionText": " In connection with which agitation Gandhiji gave the title ‘Sardar’ to Vallabha Bhai Patel?",
    "answerText": " Bardoli"
  },
  {
    "questionNum": 85052,
    "questionText": " In order to attend the Second Round Table Conference, in which ship Gandhiji sailed to England?",
    "answerText": " SS Rajputana"
  },
  {
    "questionNum": 85053,
    "questionText": " In order to give some concession to Indians in the field of administration, the Government of India Act, 1935 was designed on the basis of the recommendation of _____?",
    "answerText": " Simon Commission"
  },
  {
    "questionNum": 85054,
    "questionText": " In South Africa for whom was the term “Coolie” used?",
    "answerText": " For Indian labourer"
  },
  {
    "questionNum": 85055,
    "questionText": " Name the Indian who passed away at Bristol in England in 1833?",
    "answerText": " Raja Ram Mohun Roy"
  },
  {
    "questionNum": 85056,
    "questionText": " Name the leader who died after hunger strike for 63 days?",
    "answerText": " Jatin Das"
  },
  {
    "questionNum": 85057,
    "questionText": " Name the leader who was known as ‘Mahamana’?",
    "answerText": " MM Malavya"
  },
  {
    "questionNum": 85058,
    "questionText": " Name the leaders who formed Swaraj Party?",
    "answerText": " Nehru and Chitharanjan Das"
  },
  {
    "questionNum": 85059,
    "questionText": " Name the leaders whose arrest on 10th April 1919 led to the assembly of people at Jallianwala Bagh on 13th April 1919?",
    "answerText": " Dr.Kitchlu and Dr.Satyapal"
  },
  {
    "questionNum": 85060,
    "questionText": " In which year Gandhiji announced his decision to resign from Congress?",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 85061,
    "questionText": " In which year Gandhiji attended the Congress session for the first time?",
    "answerText": 1901
  },
  {
    "questionNum": 85062,
    "questionText": " In which year Gandhiji conducted his last Satyagraha?",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 85063,
    "questionText": " In which year Gandhiji decided to adopt Brahamacharya?",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 85064,
    "questionText": " In which year Gandhiji decided to return to India from South Africa?",
    "answerText": 1914
  },
  {
    "questionNum": 85065,
    "questionText": " The Viceroy when the partition of Bengal was repealed in 1911?",
    "answerText": " Hardinge II"
  },
  {
    "questionNum": 85066,
    "questionText": " In which year Gandhiji visited Kerala in association with the Vaikom Satyagraha?",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 85067,
    "questionText": " In which year Gandhiji visited Sri Narayana Guru?",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 85068,
    "questionText": " In which year Gandhiji was arrested for the first time in India?",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 85069,
    "questionText": " In which year Gandhiji was elected as the president of All India Home Rule League?",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 85070,
    "questionText": " The Viceroy who made the ‘Deepavali Declaration’?",
    "answerText": " Irwin"
  },
  {
    "questionNum": 85071,
    "questionText": " The Viceroy who refused to meet the Congress deputation led by its president in 1904?",
    "answerText": " Curzon"
  },
  {
    "questionNum": 85072,
    "questionText": " The Viceroy who repealed the Rowlatt Act?",
    "answerText": " Reading"
  },
  {
    "questionNum": 85073,
    "questionText": " The Viceroy who resigned after the Ilbert Bill controversy?",
    "answerText": " Ripon"
  },
  {
    "questionNum": 85074,
    "questionText": " Sir William Sleeman was associated with the operation against the?",
    "answerText": " Thugs"
  },
  {
    "questionNum": 85075,
    "questionText": " Siraj ud Daula attacked the British factory at Kolkata in the year?",
    "answerText": 1756
  },
  {
    "questionNum": 85076,
    "questionText": " The ‘Voice of India’ published extracts from Indian Press. It was started by?",
    "answerText": " Dadabhai Naoroji"
  },
  {
    "questionNum": 85077,
    "questionText": " The 1927 Madras session of Congress that decided to boycott the Simon Commission was presided over by?",
    "answerText": " M.A.Ansari"
  },
  {
    "questionNum": 85078,
    "questionText": " The American president who pressured Prime Minister Winston Churchill to give in to Indian demands, during the Quit India Movement?",
    "answerText": " Franklin D.Roosevelt"
  },
  {
    "questionNum": 85079,
    "questionText": " The annexation of which state under Dalhousie’s Doctrine of Lapse was not approved by the Court of Directors?",
    "answerText": " Karauli"
  },
  {
    "questionNum": 85080,
    "questionText": " Skeen Committee was set up in 1925 to enquire into the possibilities of?",
    "answerText": " Indianising the Indian Army"
  },
  {
    "questionNum": 85081,
    "questionText": " ‘Socialist’ the first ever communist journal in India was published by?",
    "answerText": " SA Dange"
  },
  {
    "questionNum": 85082,
    "questionText": " Surendranath Bannerjee was denied a post in the Indian Civil Service on what grounds, even after having cleared the examinations successfully?",
    "answerText": " He had misrepresented his age"
  },
  {
    "questionNum": 85083,
    "questionText": " The English daily started by Lala Lajpath Rai?",
    "answerText": " The People"
  },
  {
    "questionNum": 85084,
    "questionText": " The English East Company achieved a major victory over the Portuguese in the Battle of …………………. in 1612?",
    "answerText": " Swally (also known as Battle of Suvali took place on 29–30 November 1612 off the coast of Suvali a village near the Surat)"
  },
  {
    "questionNum": 85085,
    "questionText": " The English East India Company set up its first factory at?",
    "answerText": " Masulipatnam"
  },
  {
    "questionNum": 85086,
    "questionText": " The English Governor who was expelled by Aurangazeb?",
    "answerText": " Sir John Child"
  },
  {
    "questionNum": 85087,
    "questionText": " The English signed the Treaty of Rawalpindi with?",
    "answerText": " Amir of Afghanistan"
  },
  {
    "questionNum": 85088,
    "questionText": " The epic charector influenced Gandhiji very much in his childhood?",
    "answerText": " Harischandra"
  },
  {
    "questionNum": 85089,
    "questionText": " The establishment of universities in the three Presidency towns of Calcutta, Bombay and Madras was the recommendation of?",
    "answerText": " Wood’s Despatch"
  },
  {
    "questionNum": 85090,
    "questionText": " The European association in India which launched agitation against the Ilbert Bill was?",
    "answerText": " European Defence Association"
  },
  {
    "questionNum": 85091,
    "questionText": " The exclusive woman force of Indian National Army was named after?",
    "answerText": " Jhansi Rani"
  },
  {
    "questionNum": 85092,
    "questionText": " കൊല്ലം നഗരം സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സാപിര്‍ ഈസോ "
  },
  {
    "questionNum": 85093,
    "questionText": " തോമസ് കപ്പ് ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85094,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വലിപ്പത്തിന്‍റെ എത്ര ശതമാനമാണ് കേരളത്തിന്‍റെ വലിപ്പം? ",
    "answerText": 0.0118
  },
  {
    "questionNum": 85095,
    "questionText": " കുന്തിപ്പുഴ ഉല്ഭവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പാത്രക്കടവ് near (സൈലന്റ് വാലി) "
  },
  {
    "questionNum": 85096,
    "questionText": " സോപ്പിന്‍റെ ഗുണനിലവാരം നിശ്ചയിക്കുന്ന ഘടകം? ",
    "answerText": " Total Fatty Matter (TFM)"
  },
  {
    "questionNum": 85097,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്ന് ഒരു വസ്തുവിന്‍റെ പലായനപ്രവേഗം എത്ര? ",
    "answerText": " 11.2 Km/Sec."
  },
  {
    "questionNum": 85098,
    "questionText": " സാധാരണ ഉഷ്മാവില്‍ ദ്രാവകാവസ്ഥയില്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ലോഹങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി, ഫ്രാന്‍ഷ്യം, സിസീയം, ഗാലീയം "
  },
  {
    "questionNum": 85099,
    "questionText": " മനുഷ്യരക്തത്തിന്‍റെ pH മൂല്യം? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 7.4 "
  },
  {
    "questionNum": 85100,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ എന്നു സർദാർ കെ.എം.പണിക്കർ വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85101,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ  സമരം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 85102,
    "questionText": " ചന്ദ്രനില്‍ നിന്നുള്ള പലായന പ്രവേഗം? ",
    "answerText": " 2.4 Km/Sec"
  },
  {
    "questionNum": 85103,
    "questionText": " മെക്കയില്‍ നിന്നും മുഹമ്മദ്‌ നബി മദീനയിലേക്ക് പലായനം ചെയ്ത വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " 622 AD"
  },
  {
    "questionNum": 85104,
    "questionText": " The executive and judicial powers of the servants of the British East India Company were separated for the first time under?",
    "answerText": " Lord Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 85105,
    "questionText": " ഈസ്റ്റ്‌ ഇന്ത്യ കമ്പനി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": " 1601 ഡിസംബര്‍ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 85106,
    "questionText": " 2016 ൽ റാഫേൽ യുദ്ധവിമാനങ്ങൾ വാങ്ങാൻ ഇന്ത്യ ധാരണയായത് ഏത് രാജ്യവുമായാണ്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85107,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ ഡിജിറ്റൽ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 85108,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ ഡിജിറ്റൽ സംസ്ഥാനമായി കേരളത്തെ പ്രഖ്യാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പ്രണബ് മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 85109,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര്യ ഇന്ത്യയിലെ അവസാന റെയിൽവെ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുരേഷ്പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 85110,
    "questionText": " ക്യൂബയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " റൗൾ കാസ്ട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 85111,
    "questionText": " 2016 ലെ ആബെൽ പ്രൈസ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ആൻഡ്രൂ വെയ്ൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85112,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വന്തം ദിശാനിർണ്ണയ സംവിധാനത്തിനായി വിക്ഷേപിച്ച ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " നാവിക് "
  },
  {
    "questionNum": 85113,
    "questionText": " lRNSS - ഇന്ത്യൻ റീജനൽ നാവിഗേഷൻ സാറ്റലൈറ്റ് സിസ്റ്റം ] ന് നാവിക് എന്ന പേര് നല്കിയത്? ",
    "answerText": " നരേന്ദ്ര മോദി "
  },
  {
    "questionNum": 85114,
    "questionText": " ആഗോള താപനം തടയുന്നത് സംബന്ധിച്ചുള്ള പാരിസ് ഉടമ്പടിയിൽ 185 രാജ്യങ്ങൾ ഒപ്പുവച്ച ദിവസം? ",
    "answerText": " 12 ഡിസംബര്‍ 2015 "
  },
  {
    "questionNum": 85115,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ വ്യതിയാനം സംബന്ധിച്ചുള്ള പാരിസ് ഉടമ്പടി 2016 ൽ നിലവിൽ വന്നപ്പോൾ അപ്രസക്തമായി തീർന്ന ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ക്യോട്ടോ പ്രോട്ടോക്കോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85116,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിയമിതമായ ഭരണ പരിഷ്ക്കാര കമ്മിഷൻ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " വി.എസ്. അച്ചുതാന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85117,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയനിൽ തുടരണമോ എന്നത് സംബന്ധിച്ച് ബ്രിട്ടണിൽ നടന്ന ജനഹിതപരിശോധന? ",
    "answerText": " ബ്രെക്സിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 85118,
    "questionText": " മദർ തെരേസയെ കൊൽക്കത്തിയിലെ വിശുദ്ധ തെരേസ  എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസീസ് മാർപ്പാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 85119,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ 2016 ൽ 500; 1000 രൂപാ നോട്ടുകൾ അസാധുവാക്കിയ ദിവസം? ",
    "answerText": " നവംബർ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 85120,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ പ്രസിഡന്റ് തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഡൊണാൾഡ് ട്രംപിനെതിരെ മത്സരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹില്ലറി ക്ലിന്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85121,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ എത്രാമത്തെ പ്രസിഡന്റാണ് ഡൊണാൾഡ് ട്രംപ്? ",
    "answerText": 45
  },
  {
    "questionNum": 85122,
    "questionText": " ജി എസ് ടി ബിൽ നടപ്പാക്കുന്നതിനുള്ള ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി? ",
    "answerText": " 101st ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി & 122nd ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി ബില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85123,
    "questionText": " ജി എസ് ടി ബിൽ നടപ്പാക്കുന്നതിന് പിന്തുണച്ച സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 85124,
    "questionText": " ഈ മെയിൽ വിലാസത്തിൽ @ സിംബൽ അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " റേ ടോം ലിൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85125,
    "questionText": " ഇ-മെയിൽ സംവിധാനം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റേ ടോം ലിൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85126,
    "questionText": " ജയലളിത അന്തരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 2016 ഡിസംബർ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 85127,
    "questionText": " 20l6 ൽ ട്വന്റി ട്വന്റി ലോകകപ്പ് കിരീടം നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " വെസ്റ്റ് ഇൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85128,
    "questionText": " ഇന്ത്യ 500 മത് ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരെ? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85129,
    "questionText": " റോഡപകടങ്ങളിൽ പെടുന്നവരെ രക്ഷിക്കാൻ 20l6 ൽ മോട്ടോർ വാഹന വകുപ്പ് ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സുരക്ഷാ വീഥി "
  },
  {
    "questionNum": 85130,
    "questionText": " 56 മത് സംസ്ഥാന സ്കൂൾ കലോൽസവത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തെത്തിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 85131,
    "questionText": " 2016 ൽ നിലവിൽ വന്ന കേരള സംസ്ഥാന തണ്ണീർത്തട അതോറിറ്റിയുടെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതി വകുപ്പ് മന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 85132,
    "questionText": " പുല്ലാങ്കുഴലിൽ ലോക റിക്കോർഡ് സ്ഥാപിച്ച് ഗിന്നസ് ബുക്കിൽ സ്ഥാനം നേടിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " മുരളി നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85133,
    "questionText": " കയർ ഉൽപന്നങ്ങളുടെ ഗുണനിലവാരം ഉറപ്പുവരുത്തുന്നതിനായി 2016 ൽ നിലവിൽ വന്ന ട്രേഡ് മാർക്ക്? ",
    "answerText": " കേരള കയർ "
  },
  {
    "questionNum": 85134,
    "questionText": " കേരള കയർ എന്ന ട്രേഡ് മാർക്കിന് പേറ്റന്റ് നേടിയ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " കയർ റിസർച്ച് ആന്റ് മാനേജ്മെന്റ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85135,
    "questionText": " വാർഷിക വരുമാനം 3 ലക്ഷത്തിൽ താഴെയുള്ളവർക്ക് വേണ്ടി 2016 ൽ ഏർപ്പെടുത്തിയ ആരോഗ്യ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സമ്പൂർണ്ണ ആരോഗ്യ കേരളം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 85136,
    "questionText": " 2016 ൽ പത്താൻ കോട്ടിൽ നടന്ന ആക്രമണത്തിൽ പാക് ഭീകരർക്കെതിരെ ഇന്ത്യൻ സേന നടത്തിയ കമാൻഡോ ഓപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ധങ്കു "
  },
  {
    "questionNum": 85137,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ബോർഡിന്‍റെ സമൂല പരിഷ്ക്കരണത്തിനായി സുപ്രീം കോടതി നിർമിച്ച അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് ആർ.എം ലോധ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85138,
    "questionText": " ഡൽഹി - ആഗ്ര പാതയിൽ ആരംഭിച്ച മധ്യവേഗ ട്രെയിൻ സർവ്വീസ്? ",
    "answerText": " ഗതിമാൻ എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85139,
    "questionText": " ലോക ക്രിക്കറ്റ് ചരിത്രത്തിൽ ഒരു ഇന്നിങ്സിൽ 1000 റൺസ് നേടി റിക്കോർഡിട്ടത്? ",
    "answerText": " പ്രണവ് ധനവാഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 85140,
    "questionText": " സ്മാർട് സിറ്റി പദ്ധതിയിൽ കേരളത്തിൽ നിന്നും ഉൾപ്പെട്ടിട്ടുള്ള നഗരം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 85141,
    "questionText": " കൃഷി നാശം മൂലമുണ്ടാക്കുന്ന ദുരിതങ്ങൾ കുറയ്ക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ 2016 ൽ ഏർപ്പെടുത്തിയ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി ഫസൽ ബീമാ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 85142,
    "questionText": " സംരഭകത്വം പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്നതിന് 2016 ൽ കേന്ദ്ര സർക്കാർ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " അടൽ ഇന്നവേഷൻ മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85143,
    "questionText": " സ്റ്റാർട് അപ് കമ്പനികളെ പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കാൻ 2016 ൽ കേന്ദ്ര സർക്കാർ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സ്റ്റാർടപ്പ് ഇന്ത്യ കർമ്മ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 85144,
    "questionText": " 2016 ൽ കേരളാ തെരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷന്‍റെ അമ്പാസിഡറായി നിയമിതനായത്? ",
    "answerText": " മജീഷ്യൻ ഗോപിനാഥ് മുതുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 85145,
    "questionText": " ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ - ജി.ഐ.സി യുടെ ആദ്യ വനിതാ ചെയർമാൻ ആയി 2016 ൽ നിയമിതയായത്? ",
    "answerText": " ആലീസ് വൈദ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85146,
    "questionText": " തായ് വാന്‍റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " സായ് ഇങ് വെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85147,
    "questionText": " 2016 ൽ കോംപറ്റീഷൻ കമ്മിഷൻ ചെയർമാൻ ആയി നിയമിതനായത്? ",
    "answerText": " ഡി.കെ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 85148,
    "questionText": " 2015 ലെ ഓടക്കുഴൽ പുരസ്ക്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " എസ്. ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 85149,
    "questionText": " 2015 ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്ക്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " പ്രഫ. പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85150,
    "questionText": " 2016 ലെ ഹരിവരാസനം പുരസ്ക്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " എം.ജി ശ്രീകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85151,
    "questionText": " സീറോ ബജറ്റ് ഫാമിങ് എന്ന കൃഷിരീതിയുടെ പ്രയോക്താവ്? ",
    "answerText": " - സുഭാഷ് പലേക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85152,
    "questionText": " പത്മശ്രീ നേടിയ ആദ്യ കർഷകൻ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് പലേക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85153,
    "questionText": " 2016 ൽ അശോക ചക്ര ലഭിച്ചതർക്ക്? ",
    "answerText": " ലാൻസ് നായ്ക് മോഹൻ നാഥ് ഗോസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 85154,
    "questionText": " 2015 ലെ മികച്ച ഫുട്ബോളറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട താരം? ",
    "answerText": " ലയണൽ മെസ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 85155,
    "questionText": " 2016 ലെ 73 മത് ഗോൾഡൻ ഗ്ലോബ് പുരസ്ക്കാരം നേടിയ ചിത്രം? ",
    "answerText": " The Revenant"
  },
  {
    "questionNum": 85156,
    "questionText": " 1948 ൽ ഗുജറാത്തിലെ അഹമ്മദാബാദിൽ ദർപ്പണ നൃത്ത വിദ്യാലയം ആരംഭിച്ച വിഖ്യാത നർത്തകി? ",
    "answerText": " മൃണാളിനി സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 85157,
    "questionText": " വിഖ്യാത നർത്തകി മൃണാളിനി സാരാഭായിയുടെ ഭർത്താവായിരുന്ന പ്രശസ്ത ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 85158,
    "questionText": " റെയിൽവേ സ്റ്റേഷനിലെ പോർട്ടർമാരുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " സഹായക് "
  },
  {
    "questionNum": 85159,
    "questionText": " പ്രധാന തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രങ്ങൾ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിന് 2016 ബജറ്റിൽ അനുവദിച്ച ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " ആസ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 85160,
    "questionText": " ഹാപ്പി ബർത്ത് ഡേ ടു എന്ന ഗാനത്തിന്‍റെ രചയ്താക്കൾ? ",
    "answerText": " പാറ്റി ഹിൽ & വിൽഫ്രഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85161,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒരു അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗത്തിന്‍റെ ഡയറക്ടർ ജനറൽ ആകുന്ന ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " അർച്ചനാ രാമസുന്ദരം "
  },
  {
    "questionNum": 85162,
    "questionText": " സശസ്ത്ര സീമാബൽ അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗത്തിന്‍റെ ഡയറക്ടർ ജനറൽ ആകുന്ന ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " അർച്ചനാ രാമസുന്ദരം "
  },
  {
    "questionNum": 85163,
    "questionText": " ' കേരളത്തിന്‍റെ പുതിയ ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണർ? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ഖുൽബൂഷൻ മജ്‌ഹി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 85164,
    "questionText": " Fl FA - ഫിഫയുടെ പുതിയ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ജിയാനി ഇൻഫന്റിനോ "
  },
  {
    "questionNum": 85165,
    "questionText": " ബാങ്ക്സ് ബോർഡ് ബ്യൂറോയുടെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " വിനോദ് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 85166,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷണർ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് എച്ച്.എൽ. ദത്തു "
  },
  {
    "questionNum": 85167,
    "questionText": " lMF ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റീൻ ലഗാർദെ "
  },
  {
    "questionNum": 85168,
    "questionText": " 2015ലെ രാജാ രവിവർമ്മ പുരസ്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85169,
    "questionText": " 2016 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ഓസ്ക്കാർ പുരസ്ക്കാരം നേടിയ ചിത്രം? ",
    "answerText": " സ്പോട്ട് ലൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 85170,
    "questionText": " 2016 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ഓസ്ക്കാർ പുരസ്ക്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " അലെജാൻ ഡ്രോ ഇനാരിറ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 85171,
    "questionText": " 2016 ലെ മികച്ച നടനുള്ള ഓസ്ക്കാർ പുരസ്ക്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " ലിയനാർഡോ ഡി കാപ്രിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 85172,
    "questionText": " 2016 ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ഓസ്ക്കാർ പുരസ്ക്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " ബ്രി ലാർസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85173,
    "questionText": " 2016 ൽ മികച്ച ക്ഷീരകർഷകന് ക്ഷിരവികസന വകുപ്പ് നൽകുന്ന ക്ഷീരസഹകാരി അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " നിഷ ബെന്നി കാവനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85174,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ലോകസഭാ സ്പീക്കറായിരുന്ന വ്യക്തി 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ബൽറാം ജാക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85175,
    "questionText": " ടു കിൽ എ മോക്കിങ് ബേർഡ് എന്ന ഒറ്റ നോവലിലൂടെ പ്രശസ്തയായ യു.എസ് നോവലിസ്റ്റ് അന്തരിച്ചു ആര്? ",
    "answerText": " ഹാർപർ ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 85176,
    "questionText": " കാർട്ടൂൺ കഥാപാത്രമായ മിഫി മുയലിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ് 2017 ഫെബ്രുവരി 17 ന് അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ഡിക് ബ്രൂണ "
  },
  {
    "questionNum": 85177,
    "questionText": " കാർട്ടൂൺ കഥാപാത്രമായ മിഫി മുയലിന്‍റെ കാഴ്ചബംഗ്ലാവ് 2016 ൽ ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " യൂട്രെക്സ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 85178,
    "questionText": " ഹവാമഹൽ / കാറ്റിന്‍റെ കൊട്ടാരം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " മഹാരാജ സവായി പ്രതാപ് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 85179,
    "questionText": " ഹവാമഹൽ / കാറ്റിന്‍റെ കൊട്ടാരത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ഉസ്താദ് ലാൽ ചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 85180,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ ഭൂഖണ്ഡത്തിൽ നിന്നും ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ സെക്രട്ടറി ജനറലായ ആദ്യ വ്യക്തി 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ബുത്രോസ് ഘാലി "
  },
  {
    "questionNum": 85181,
    "questionText": " ടു കിൽ എ മോക്കിങ്ങ് ബേഡ് എന്ന ഒറ്റകൃതിയിലൂടെ ലോകപ്രശസ്തയായ എഴുത്തുകാരി 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ഹാർപർ ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 85182,
    "questionText": " ഹാർപർ ലീ എഴുതിയ ടു കിൽ എ മോക്കിങ്ങ് ബേഡ് എന്ന കൃതിയുടെ രണ്ടാം ഭാഗം 2005 ൽ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചു. കൃതി? ",
    "answerText": " ഗോസ്റ്റ് എ വാച്ച് മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85183,
    "questionText": " ആറ്റിക്കസ് ഫിഞ്ച് ഏത് കൃതിയിലെ പ്രധാന കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ഗോസ്റ്റ് എ വാച്ച് മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85184,
    "questionText": " ദി നെയിം ഓഫ് ദ് റോസ് എന്ന പ്രശസ്ത നോവലിന്‍റെ രചയിതാവ് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ഉമ്പർട്ടോ എക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 85185,
    "questionText": " ഒ എൻ വി കുറുപ്പിന്‍റെ പൂർണ്ണമായ പേര്? ",
    "answerText": " ഒറ്റപ്ലാക്കൽ നീലകണ്ഠൻ വേലു കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 85186,
    "questionText": " കാളിദാസന്‍റെ ജീവിതത്തെ ആസ്പദമാക്കി ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് രചിച്ച കാവ്യാഖ്യായിക? ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 85187,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് രചിച്ച ആദ്യ കവിതാ സമാഹാരം? ",
    "answerText": " പൊരുതുന്ന സൗന്ദര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 85188,
    "questionText": " കെ.പി.സി.സിയുടെ നിങ്ങളെന്നെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റാക്കി എന്ന നാടകത്തിന് ഗാന രചന നടത്തി രംഗപ്രവേശം നടത്തിയ പ്രശസ്ത മലയാള കവി 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 85189,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പിന് ജ്ഞാപീഠം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 85190,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പിന് എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്ക്കാരം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 85191,
    "questionText": " 2016 ൽ ലോക ജൈവമണ്ഡല ശൃംഖലയിൽ ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമല "
  },
  {
    "questionNum": 85192,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ നാസിക്കിൽ നിർമ്മിച്ച 'അഹിംസയുടെ പ്രതിമ' എന്ന ജൈന പ്രതിമയ്ക്ക് ഉയരത്തിൽ ലോക റെക്കോർഡ് ലഭിച്ചു. പ്രതിമ ആരുടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഋഷഭ ദേവ് തീർത്ഥങ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85193,
    "questionText": " അനുവദനീയമായ പ്ലാസ്റ്റിക് ക്യാരി ബാഗുകളുടെ കുറഞ്ഞ കനം? ",
    "answerText": " 50 മൈക്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85194,
    "questionText": " 2016 ൽ ഭീകരാക്രമണം നടന്ന സെവന്റം വിമാനത്താവളം എവിടെ? ",
    "answerText": " ബ്രസൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85195,
    "questionText": " പ്രവാസി കമ്മിഷന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാനായി നിയമിതനായത്? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് പി. ഭവദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85196,
    "questionText": " ബോംബെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ചിന്‍റെ ",
    "answerText": " സുധാകർ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 85197,
    "questionText": " സെൻട്രൽ അഡ്മിനിസ്ട്രേറ്റീവ് ട്രൈബ്യൂണലിന്‍റെ ചെയർമാനായി 2016 ൽ നിയമിതനായത്? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് പ്രമോദ് കോഹ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 85198,
    "questionText": " നിയമ കമ്മിഷൻ ചെയർമാനായി 2016 ൽ നിയമിതനായത്? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് ബൽബീർ സിങ് ചൗഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85199,
    "questionText": " മ്യാൻമറിന്‍റെ പുതിയ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " യു ത്വിൻ ക്വ "
  },
  {
    "questionNum": 85200,
    "questionText": " 2016 ലെ ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " മനോജ് കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85201,
    "questionText": " 2016 ലെ വ്യാസ സമ്മാൻ ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.സുനിതാ ജയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85202,
    "questionText": " വ്യാസ സമ്മാൻ നൽകുന്നതാര്? ",
    "answerText": " കെ.കെ ബിർള ഫൗണ്ടേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85203,
    "questionText": " 63 - മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്ക്കാരത്തിൽ ആദ്യമായി ഏർപ്പെടുത്തിയ മികച്ച ചലച്ചിത്ര സൗഹൃദ സംസ്ഥാനത്തിനുള്ള അവാർഡ് നേടിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 85204,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി തെരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പ്രണബ് മുഖർജിക്കെതിരെ മത്സരിച്ച നേതാവ് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " പി.എ സാങ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 85205,
    "questionText": " നാഷണൽ ഫിലിം ആർക്കൈവ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഡയറക്ടർ 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " പരമേശ്വരൻ കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85206,
    "questionText": " ലോക ഫുട്ബോളിൽ വിപ്ലവം സൃഷ്ടിച്ച ടോട്ടൽ ഫുട്ബോളിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " യൊഹാൻ ക്രൈഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 85207,
    "questionText": " പ്രവാസിയുടെ കുറിപ്പുകൾ എന്ന പ്രശസ്ത കൃതിയുടെ കർത്താവ് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ബാബു ഭരദ്വാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 85208,
    "questionText": " കലാപങ്ങൾക്കൊരു ഗൃഹപാഠം എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാബു ഭരദ്വാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 85209,
    "questionText": " സാമ്പത്തികമായി പിന്നോക്കം നിൽക്കുന്ന സ്ത്രീകളുടെ ഉന്നമനത്തിനായി ആരംഭിച്ച ലോട്ടറി? ",
    "answerText": " സ്ത്രീ ശക്തി ലോട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 85210,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ലയിലെ പരവൂരിലെ പുറ്റിങ്ങൽ ദേവി ക്ഷേത്രത്തിലെ വെടിക്കെട്ടപകടം അന്വേഷിക്കുന്ന കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് എൻ.കൃഷ്ണൻ നായർ കമ്മിഷൻ (first) പി.എസ് ഗോപിനാഥ് കമ്മീഷൻ (Second) "
  },
  {
    "questionNum": 85211,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഉയർന്ന താപനില രേഖപ്പെടുത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 85212,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചെറു ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " ക്യാപ്പിൽ സ്മോൾ ഫിനാൻസ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 85213,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ഗതി നിർണ്ണയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ജി പി എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85214,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ ഗതി നിർണ്ണയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഗ്ലോനോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85215,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ ഗതി നിർണ്ണയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 85216,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഗതി നിർണ്ണയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " നാവിക് "
  },
  {
    "questionNum": 85217,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മണ്ണെണ്ണ രഹിത നഗരം? ",
    "answerText": " ചണ്ഡീഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 85218,
    "questionText": " പട്ടികജാതി-വർഗ്ഗ വിഭാഗങ്ങൾക്കും വനിതകൾക്കും വ്യവസായ സംരഭകത്വത്തിന് പ്രോത്സാഹനം നൽകാൻ 2016 ൽ ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്റ് ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സ്റ്റാൻഡ് അപ് ഇന്ത്യ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 85219,
    "questionText": " ജമ്മു കാശ്മീരിലെ ആദ്യ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രിയായി 2016 ൽ ചുമതലയേറ്റത്? ",
    "answerText": " മെഹബൂബ മുഫ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 85220,
    "questionText": " ഒരു ദിവസം ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യങ്ങൾ ഒപ്പുവച്ച രാജ്യാന്തര ഉടമ്പടി എന്ന റെക്കോർഡ് നേടിയ ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " പാരിസ് ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 85221,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റിലെ ഭരണരംഗം ശുദ്ധീകരിക്കാൻ സുപ്രീകോടതി നിയോഗിച്ച സമിതി? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ആർ.എം ലോധ സമിതി "
  },
  {
    "questionNum": 85222,
    "questionText": " ആർ.എം ലോധ സമിതിയുടെ നിർദ്ദേശനുസരണം രൂപീകരിച്ച BCC CEO ആയി നിയമിതനായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " രാഹുൽ ജോഹ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 85223,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്തിന്‍റെ സെക്രട്ടറി ജനറലായി നിയമിതയായ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " പട്രീഷ്യ സ്കോട്ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85224,
    "questionText": " 2015 ലെ ലോറസ് പുരസ്ക്കാരങ്ങൾ നേടിയ ടെന്നീസ് താരങ്ങൾ? ",
    "answerText": " നൊവാക് ജോക്കോവിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 85225,
    "questionText": " കായിക രംഗത്തെ ഓസ്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുരസ്കാരം? ",
    "answerText": " ലോറസ് പുരസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 85226,
    "questionText": " 2016 ലെ ജലസംരക്ഷണ ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " ഡോ. പി.കെ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 85227,
    "questionText": " 2016 ലെ മുട്ടത്ത് വർക്കി പുരസ്ക്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " കെ.ജി ജോർജ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 85228,
    "questionText": " ബോബനും മോളിയും കാർട്ടൂൺ കഥാപാത്രങ്ങളുടെ സൃഷ്ടാവ് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ടോംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85229,
    "questionText": " സ്പൈസസ് ബോർഡിന്‍റെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സുഗന്ധവ്യഞ്ജന മ്യൂസിയം ആരംഭിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വെല്ലിംങ്ടൺ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 85230,
    "questionText": " അടിയന്തിര സേവനങ്ങൾക്കായി ",
    "answerText": 112
  },
  {
    "questionNum": 85231,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നേവൽ എയർ സ്ക്വാഡൺ 300 അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ടൈഗേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85232,
    "questionText": " സീ ഹാരിയർ യുദ്ധവിമാനങ്ങൾ 2016 ൽ ഡീകമ്മിഷൻ ചെയ്തു. എവിടെ വച്ച്? ",
    "answerText": " ഗോവയിലെ ഐഎൻഎസ് ഹൻസ "
  },
  {
    "questionNum": 85233,
    "questionText": " 2016 ൽ ഡീകമ്മിഷൻ ചെയ്ത സീ ഹാരിയർ യുദ്ധവിമാനങ്ങൾക്ക് പകരം ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മിഗ്-29 "
  },
  {
    "questionNum": 85234,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവിക സേനയ്ക്ക് വേണ്ടി GRSE ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് തർമുഗ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 85235,
    "questionText": " അസമിന്‍റെ ഇപ്പോഴത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി ",
    "answerText": " സർബാനന്ദ സൊനോവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85236,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന മുഖ്യ വിവരാവകാശ കമ്മീഷണർ? ",
    "answerText": " വിൻസൻ എം പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85237,
    "questionText": " lCC - Internatonal Cricket Council യുടെ ആദ്യത്തെ സ്വതന്ത്ര ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ശശാങ്ക് മനോഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 85238,
    "questionText": " FIFA - ഫിഫയുടെ സെക്രട്ടറി ജനറലായി നിയമിതയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഫാത്മ സമ്പാദിയൂഫ് സമൂറ "
  },
  {
    "questionNum": 85239,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹോക്കി ടീമിന്‍റെ ക്യാപ്റ്റനാകുന്ന ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " പി. ആർ ശ്രീജേഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 85240,
    "questionText": " പുതുച്ചേരിയുടെ ഇപ്പോഴത്തെലഫ്റ്റനന്റ് ഗവർണർ? ",
    "answerText": " കിരൺ ബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 85241,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി രജിസ്ട്രാർ ആയി നിയമിതയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " എൻ. ജയശ്രീ "
  },
  {
    "questionNum": 85242,
    "questionText": " 2016 ൽ കേരള ലളിതകലാ അക്കാഡമിയുടെ സംസ്ഥാന കാർട്ടൂൺ അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " കെ.വി.എം ഉണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 85243,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ആസ്ട്രനോട്ടിക്കൽ ഫെഡറേഷന്‍റെ ഹാൾ ഓഫ് ഫെയിം അവാർഡ് -2016 നേടിയ ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " യു.ആർ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 85244,
    "questionText": " സചിത്ര പുസ്തകങ്ങൾക്കായി ബ്രിട്ടീഷ് പ്രസാധകരായ ആൻഡേഴ്സൺ ഏർപ്പെടുത്തിയ പുരസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " ക്ലോസ് ഫ്ളൂഗെ പ്രൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85245,
    "questionText": " മാൻ ബുക്കർ ഇന്റർനാഷണൽ അവാർഡ് -2016 നേടിയത്? ",
    "answerText": " ഹാങ് കാങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 85246,
    "questionText": " 1951 ൽ ABVP ",
    "answerText": " ബാൽരാജ് മാധോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 85247,
    "questionText": " Hindustan on the Cross Road എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാൽരാജ് മാധോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 85248,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും മലിനമായ അന്തരീക്ഷമുള്ള നഗരം എന്ന് ലോകാരോഗ്യ സംഘടന 2016 ൽ കണ്ടെത്തിയ നഗരം? ",
    "answerText": " സാംബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85249,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും മലിനമായ അന്തരീക്ഷമുള്ള രണ്ടാമത്തെ നഗരം എന്ന് ലോകാരോഗ്യ സംഘടന 2016 ൽ കണ്ടെത്തിയ നഗരം? ",
    "answerText": " ഗ്വാളിയോർ "
  },
  {
    "questionNum": 85250,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ച ആദ്യ പരിശീലന വിമാനം? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ടർബോ പ്രോപ് ട്രെയ്റ്റർ - 40 "
  },
  {
    "questionNum": 85251,
    "questionText": " ശബ്ദാതിവേഗ മിസൈൽ യുദ്ധവിമാനത്തിൽ ഘടിപ്പിച്ച ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85252,
    "questionText": " ഏഴാം കേന്ദ്ര ശമ്പള കമ്മീഷൻ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എ.കെ ധാക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 85253,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ച ടോർപിഡോ? ",
    "answerText": " വരുണാസ്ത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85254,
    "questionText": " കപ്പലുകൾ; മുങ്ങി കപ്പലുകൾ എന്നിവയ്ക്കെതിരെ വെള്ളത്തിലൂടെ പ്രയോഗിക്കാവുന്ന മിസൈലുകൾ? ",
    "answerText": " ടോർപിഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 85255,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വലിയ ആയുധപ്പുരയിൽ 2016 ൽ അഗ്നിബാധയുണ്ടായി. എവിടെ? ",
    "answerText": " CAD - Central Amunition Depot "
  },
  {
    "questionNum": 85256,
    "questionText": " Missile Technology Control Regime - MTCR ൽ 2016 ൽ ഇന്ത്യയ്ക്ക് അംഗത്വം ലഭിച്ചു. എത്രാമതായ്? ",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 85257,
    "questionText": " പെട്രോളിയം ഉപഭോഗത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്ത് നിൽക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 85258,
    "questionText": " 2016 ൽ ബ്രെക്സിറ്റ് നടന്നപ്പോൾ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് കാമറൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85259,
    "questionText": " ബ്രിട്ടൺ ഇല്ലാതെ യുറോപ്യൻ യൂണിയനിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 27
  },
  {
    "questionNum": 85260,
    "questionText": " 2016 ൽ തുർക്കിയിലെ ഏറ്റവും വലിയ രാജ്യാന്തര വിമാനത്താവളത്തിൽ ചാവേർ ആക്രമണത്തിൽ 41 പേർ കൊല്ലപ്പെട്ടു. ഏത്? ",
    "answerText": " അതാതുർക്ക് വിമാനതാവളം "
  },
  {
    "questionNum": 85261,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റെയിൽവേ തുരങ്കം സ്വിറ്റ്സർലൻഡിൽ 20l6 ൽ പൂർത്തിയായി. ഏത്? ",
    "answerText": " ഗോഥ്ഹാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85262,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആംഗ്ലോ ഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധി? ",
    "answerText": " ജോൺ ഫെർണാണ്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85263,
    "questionText": " 1985 വരെ ഉത്തർപ്രദേശിലെ ഫൈസാബാദിൽ ജീവിച്ചിരുന്ന ഗുംനാമി ബാബ ആരെന്ന് അന്വേഷിക്കുന്നതിനായി ഉത്തർ പ്രദേശ് സർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് വിഷ്ണു സഹായ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85264,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ചേംബർ ഓഫ് കൊമേഴ്സിന്‍റെ ",
    "answerText": " സുനിൽ മിത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85265,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ 22 - മത്തെ സ്പീക്കർ ആയി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85266,
    "questionText": " മിസ്റ്റർ ഹെർക്കുലീസ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന ബോഡി ബിൽഡർ 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " മനോഹർ ഐക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 85267,
    "questionText": " 2016 ൽ അന്തരിച്ച കെ.ജി സുബ്രമണ്യൻ എത് ഫീൽഡുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ചിത്രകല "
  },
  {
    "questionNum": 85268,
    "questionText": " 2016 ൽ അന്തരിച്ച യു.എസ്സ് ലോക ഹെവി വെയ്റ്റ് ബോക്സിങ് ചാംപ്യൻ മുഹമ്മദ് അലിയുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " കാഷ്യസ് മാർസെലസ് ക്ലേ "
  },
  {
    "questionNum": 85269,
    "questionText": " Gandhi: A Personal and Political Biography എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ഇന്ദർ മൽഹോത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85270,
    "questionText": " Dynasties of India and beyond എന്നകൃതിയുടെ കർത്താവ് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ഇന്ദർ മൽഹോത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85271,
    "questionText": " 1965 ൽ സോപാനം എന്ന നാടക ഗ്രൂപ്പ് ആരംഭിച്ച സാഹിത്യകാരൻ 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85272,
    "questionText": " അവനവൻ കടമ്പ എന്ന നാടകത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85273,
    "questionText": " തിരുവാഴിത്താൻ എന്ന നാടകത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85274,
    "questionText": " കരിംകുട്ടി എന്ന നാടകത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85275,
    "questionText": " കൈക്കുറപ്പാട്ട് എന്ന നാടകത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85276,
    "questionText": " ദൈവത്താർ എന്ന നാടകത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85277,
    "questionText": " സാക്ഷി എന്ന നാടകത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85278,
    "questionText": " 2009 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ്ക്കാര ജേതാവ് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85279,
    "questionText": " ശാസത്ര സാങ്കേതിക വകുപ്പ് നടപ്പാക്കുന്നതും കുട്ടികളിൽ ശാസ്ത്ര ഗവേഷണ അഭിരുചി വളർത്തുന്നതുമായ INSPlRE എന്ന പദ്ധതിയുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " MANAK "
  },
  {
    "questionNum": 85280,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒരു സംസ്ഥാനത്തെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പേമ ഖണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 85281,
    "questionText": " യുനസ്കൊയുടെ ലോക പൈതൃക പട്ടികയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കേന്ദ്രങ്ങളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 85282,
    "questionText": " സിക്കിം സംസ്ഥാനത്തിന്‍റെ 25% ഭൂപ്രദേശത്ത് വ്യാപിച്ചുകിടക്കുന്ന നാഷണൽ പാർക്ക് 20l6 ൽ യുനസ്കോ ലോക പൈതൃക പട്ടികയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തി. ഏത്? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻ ജംഗ നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 85283,
    "questionText": " 20l6 ൽ യുനസ്കോ ലോക പൈതൃക പട്ടികയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ ഇന്ത്യയിലെ 3 കേന്ദ്രങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻ ജംഗ നാഷണൽ പാർക്ക്; ചണ്ഡിഗഡിലെ ക്യാപ്പിറ്റോൾ കോംപ്ലക്സ്; നളന്ദ സർവ്വകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 85284,
    "questionText": " ആകെ ലോക പൈത്യക കേന്ദ്രങ്ങൾ? ",
    "answerText": 1052
  },
  {
    "questionNum": 85285,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഗ്രീൻ ട്രെയിൻ കോറിഡോർ റൂട്ട്? ",
    "answerText": " രാമേശ്വരം - മാനാ - മധുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 85286,
    "questionText": " 2016 ൽ ജനങ്ങൾ സൈനിക അട്ടിമറി നീക്കം തടഞ്ഞത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 85287,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഒരു ജനറൽ പോലിസ് സ്റ്റേഷനിൽ എസ് ഐ ആകുന്ന ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " സീത വെങ്ങശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 85288,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ആസുത്രണ ബോർഡ് ഉപാധ്യക്ഷനായി നിയമിതനായത്? ",
    "answerText": " ഡോ. വി.കെ രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85289,
    "questionText": " ബ്രിട്ടന്‍റെ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " തെരേസ മേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 85290,
    "questionText": " ബ്രിട്ടന്‍റെ പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ് താച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 85291,
    "questionText": " ബ്രിട്ടന്‍റെ പ്രധാനമന്ത്രിയായ രണ്ടാമത്തെ വനിത? ",
    "answerText": " തെരേസ മേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 85292,
    "questionText": " കേരള ചലച്ചിത്ര അക്കാഡമി ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " കമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85293,
    "questionText": " .സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര വികസന കോർപറേഷൻ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ലെനിൻ രാജേന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85294,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സാക്ഷരതാ മിഷ്യൻ ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " ഡോ. പി. എസ് ശ്രീകല "
  },
  {
    "questionNum": 85295,
    "questionText": " കേരളാ സ്റ്റേറ്റ് സ്പോർട്സ് കൗൺസിൽ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ടി.പി ദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85296,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇന്റലിജൻസ് ഗ്രിഡിന്‍റെ ",
    "answerText": " അശോക് പട്നായിക് "
  },
  {
    "questionNum": 85297,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയയുടെ 29-മത് പ്രധാനമന്ത്രിയായി ചുമതലയേറ്റത്? ",
    "answerText": " ടേൺ ബുൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85298,
    "questionText": " യുണീക് ഐഡന്റിഫിക്കേഷൻ അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " അജയ് ഭൂഷൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85299,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ ദേവസ്വം നൽകുന്ന ശ്രീ ഗുരുവായൂരപ്പൻ ക്ഷേത്ര കലാ പുരസ്ക്കാരം - 2016 നേടിയത്? ",
    "answerText": " ഉഷ നങ്ങ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85300,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ലൈബ്രററി കൗൺസിലിന്‍റെ പി.എൻ പണിക്കർ പുരസ്ക്കാരം - 2016 നേടിയത്? ",
    "answerText": " വി.കെ ബാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85301,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ലൈബ്രററി കൗൺസിലിന്‍റെ ഇ. എം.എസ് പുരസ്ക്കാരം - 2016 നേടിയത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് പുത്തൂർ ദേശ സേവിനി വായനശാല "
  },
  {
    "questionNum": 85302,
    "questionText": " 2016 ലെ മാഗ്‌സസെ പുരസ്ക്കാര ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ബെസ് വാദ വിൽസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85303,
    "questionText": " 2016 ൽ ഇംഗ്ലണ്ടിൽ വച്ച് നടന്ന മിസ്റ്റർ വേൾഡ് മത്സരത്തിൽ വച്ച് മിസ്റ്റർ വേൾഡ് ആയി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " രോഹിത് ഖണ്ഡേൽ വാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85304,
    "questionText": " 2016 ലെ കുസുമാഞ്ജലി സാഹിത്യ പുരസ്ക്കാരത്തിന് അർഹമായ എം.പി വീരേന്ദ്രകുമാറിന്‍റെ യാത്രാവിവരണകൃതി? ",
    "answerText": " ഡാന്യൂബ് സാക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 85305,
    "questionText": " സുമിത്ര ദേവി എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ കഥകളെഴുതിയിരുന്ന പ്രശസ്ത ബംഗാളി സാഹിത്യകാരി 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " മഹാശ്വതാ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 85306,
    "questionText": " മഹാശ്വതാ ദേവിയുടെ ആദ്യ നോവൽ? ",
    "answerText": " ഝാൻസി റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 85307,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ ആദിവാസികൾ നടത്തിയ പോരാട്ടം ചിത്രീകരിക്കുന്ന മഹാശ്വതാ ദേവിയുടെ നോവൽ? ",
    "answerText": " ആരണ്യേർ അധികാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85308,
    "questionText": " Future shock; Third wave; Power shift എന്നീ പുസ്തകത്രയത്തിലൂടെ പ്രസിദ്ധനായ അമേരിക്കൻ സാമൂഹിക ശാസ്ത്രജ്ഞൻ 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ആൽവിൻ ടോഫ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 85309,
    "questionText": " ആത്മകഥാപരമായ നൈറ്റ്  എന്ന പ്രശസ്ത കൃതിയുടെ രചയിതാവ് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ഏലി വീസൽ"
  },
  {
    "questionNum": 85310,
    "questionText": " 2016 ൽ അന്തരിച്ച എസ്.എച്ച് റാസ ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ചിത്രരചന "
  },
  {
    "questionNum": 85311,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിർമ്മിക്കുന്ന മലയോര ഹൈവേ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് നന്ദാരപ്പടവ് - തിരുവനന്തപുരം കടുക്കറ"
  },
  {
    "questionNum": 85312,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിർമ്മിക്കുന്ന തീരദേശ ഹൈവേ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം - കാസർകോട് മുതൽ പൂവാർ - തിരുവനന്തപുരം വരെ; 606 കി.മീ ] "
  },
  {
    "questionNum": 85313,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിർമ്മിക്കുന്ന മലയോര ഹൈവേ കടന്നു പോകാത്ത ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 85314,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിർമ്മിക്കുന്ന തീരദേശ ഹൈവേ കടന്നു പോകുന്ന ജില്ലകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 85315,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിർമ്മിക്കുന്ന മലയോര ഹൈവേ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടന്നു പോകുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 85316,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിർമ്മിക്കുന്ന മലയോര ഹൈവേ ഏറ്റവും കുറച്ച് കടന്നു പോകുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 85317,
    "questionText": " മണിപ്പൂർ സ്വദേശിനിയായ ഇറോം ശർമിള 16 വർഷത്തെ നിരാഹാരമനുഷ്ഠിച്ചത് ഏത് നിയമത്തിനെതിരെയാണ്? ",
    "answerText": " AFSPA "
  },
  {
    "questionNum": 85318,
    "questionText": " പശ്ചിമ ബംഗാളിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ / ബംഗ്ല/ബംഗൊ "
  },
  {
    "questionNum": 85319,
    "questionText": " GST ബിൽ പാസാക്കിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 85320,
    "questionText": " GST ബിൽ പാസാക്കിയ രണ്ടാമത്തെ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85321,
    "questionText": " സൻസദ് ആദർശ് ഗ്രാമയോജന പദ്ധതി പ്രകാരം വികസന പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കായി സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ തിരഞ്ഞെടുത്ത ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ഡോഞ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 85322,
    "questionText": " സിയാച്ചിൻ സന്ദർശിച്ച ആദ്യ വനിതാ കേന്ദ്ര മന്ത്രി? ",
    "answerText": " സ്മൃതി ഇറാനി "
  },
  {
    "questionNum": 85323,
    "questionText": " പോസ്റ്റൽ വകുപ്പ് ആരംഭിക്കുന്ന ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ പോസ്റ്റ് പേമെന്റ്സ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 85324,
    "questionText": " 2016 ൽ ഇന്ത്യ - യു.എസ് സൈനിക കരാർ വാഷിങ്ടണിൽ വച്ച് ഒപ്പുവച്ചു. ഒപ്പുവച്ചവർ ആരെല്ലാം? ",
    "answerText": " മനോഹർ പരിക്കർ & ആഷ്ടൺ കാർട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 85325,
    "questionText": " സ്ക്രാം ജെറ്റ് റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപിക്കുന്ന എത്രാമത്തെ രാജ്യമാണ് ഇന്ത്യ? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 85326,
    "questionText": " 2016 ൽ ഒരു സംസ്ഥാനത്തെ കണ്ടൽക്കാടുകളെ മുഴുവൻ റിസർവ്വ് വനമായി പ്രഖ്യാപിച്ചു. സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85327,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിന്‍റെ പുതിയ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " വിജയ് റൂപാനി "
  },
  {
    "questionNum": 85328,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാഡമിയുടെ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " വൈശാഖൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85329,
    "questionText": " നേപ്പാൾ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പുഷ്പകമൽ ദഹൽ പ്രചണ്ഡ "
  },
  {
    "questionNum": 85330,
    "questionText": " കേരള ലളിതകലാ അക്കാഡമി ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " സത്യപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85331,
    "questionText": " സംഗീത നാടക അക്കാഡമി ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " കെ.പി.എ.സി ലളിത "
  },
  {
    "questionNum": 85332,
    "questionText": " കേരള ഭാഷാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " പ്രഫ. വി. കാർത്തികേയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85333,
    "questionText": " ഫോക് ലോർ അക്കാഡമി ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " സി.ജെ കുട്ടപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85334,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര ഒളിംപിക് കമ്മറ്റിയിൽ അംഗമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " നിത അംബാനി "
  },
  {
    "questionNum": 85335,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റിസർവ് ബാങ്കിന്‍റെ പുതിയ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ഉർജിത് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85336,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര പ്രകൃതിസംരക്ഷണ സംഘടന - lUCN - നൽകുന്ന ലൂക് ഹോഫ്മാൻ പുരസ്ക്കാരം - 2016 നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ഡോ. ധ്രുബ ജ്യോതി ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 85337,
    "questionText": " 2015 ലെ സംസ്ഥാന കർഷകോത്തമ അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണനുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 85338,
    "questionText": " 2016 ലെ സ്വാതി സംഗീത പുരസ്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " മങ്ങാട് കെ. നടേശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85339,
    "questionText": " 2016 ലെ ജന്മാഷ്ടമി പുരസ്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.അമ്പലപ്പുഴ ഗോപകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85340,
    "questionText": " 2016 സംസ്ഥാന ഫോട്ടോഗ്രാഫി അവാർഡ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ജി.സുധാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85341,
    "questionText": " 2016 ലെ അശോക ചക്ര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ഹവിൽദാർ ഹാങ്പൻ ദാദ "
  },
  {
    "questionNum": 85342,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്‍റെ ഷെവലിയർ പുരസ്കാരം - 2016 ലഭിച്ച സിനിമാ താരം? ",
    "answerText": " കമലാഹാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85343,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്‍റെ ഷെവലിയർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ സിനിമാ താരം? ",
    "answerText": " ശിവാജി ഗണേശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85344,
    "questionText": " 2015-16 ലെ യൂറോപ്യൻ ഫുട്ബോളർ? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യാനോ റൊണാൾഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 85345,
    "questionText": " 2016 ഖേൽരത്ന അവാർഡ് ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " പി.വി സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 85346,
    "questionText": " 2016 ലെ ദ്രോണാചര്യ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " എസ്. പ്രദീപ് കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85347,
    "questionText": " ദേശീയ കായിക പുരസ്കാരങ്ങൾ സമ്മാനിക്കുന്ന ദിവസം ഏത്? ",
    "answerText": " ഓഗസ്റ്റ് 29 "
  },
  {
    "questionNum": 85348,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആത്മഹത്യ ചെയ്യുന്ന ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " കലിഖോ പൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85349,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം FIFA യുടെ പ്രസിഡന്റായിരുന്ന വ്യക്തി 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ജോ ഹാവെലാഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 85350,
    "questionText": " 2016 ൽ അന്തരിച്ച ട്രിച്ചി എസ് ഗണേശൻ ഏത് മേഖലയിൽ പ്രസിദ്ധനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കർണാടക സംഗീതജ്ഞൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85351,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വീടും ഭൂമിയും ഇല്ലാത്തവർക്ക് അഞ്ചു വർഷം കൊണ്ട് വീടുവച്ച് നൽകുന്ന കേരള സർക്കാറിന്‍റെ പുതിയ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ലൈഫ് പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 85352,
    "questionText": " കേരളത്തെ മാലിന്യ മുക്തമാക്കാനുള്ള കേരള സർക്കാറിന്‍റെ പുതിയ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഹരിത കേരളം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 85353,
    "questionText": " വിനോദ സഞ്ചാര കേന്ദ്രങ്ങളുടെ നിലവാരം ഉയർത്തുന്നതിനുള്ള സംസ്ഥാന ടൂറിസം വകുപ്പിന്‍റെ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻ കാർപറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 85354,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ് എന്ന റെക്കോർഡ് 2016 ൽ ലഭിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മജൂലി ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 85355,
    "questionText": " ജില്ലാ പദവി ലഭിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മജൂലി ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 85356,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ദേശീയ പാർട്ടികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 85357,
    "questionText": " മദർ തെരേസ വിശുദ്ധയായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട ദിവസം? ",
    "answerText": " 2016 സെപ്റ്റംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 85358,
    "questionText": " ആസിയൻ ",
    "answerText": " വിയന്റിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85359,
    "questionText": " പാരിസ് കാലാവസ്ഥാ ഉടമ്പടി ഒപ്പുവച്ച ദിവസം? ",
    "answerText": " 2015 ഡിസംബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 85360,
    "questionText": " നാം ",
    "answerText": " പോർലാമർ "
  },
  {
    "questionNum": 85361,
    "questionText": " ജി-20 ഉച്ചകോടി -2016 ൽ നടന്നത്? ",
    "answerText": " ഹാങ്ക് ചോ "
  },
  {
    "questionNum": 85362,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ന്യൂസ് പേപ്പർ സൊസൈറ്റിയുടെ ",
    "answerText": " സോമേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 85363,
    "questionText": " യുവേഫ - യൂറോപ്യൻ ഫുട്ബോൾ സംഘടന യുടെ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ചെ ഫെറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85364,
    "questionText": " ഓഡിറ്റ് ബ്യൂറോ ഓഫ് സർക്കുലേഷൻസിന്‍റെ ",
    "answerText": " ഐ. വെങ്കിട് "
  },
  {
    "questionNum": 85365,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര പ്രകൃതിസംരക്ഷണ സംഘടന - IUCN ന്‍റെ ഹെറിറ്റേജ് ഹീറോ പുരസ്ക്കാരം - 2016 നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ബിഭൂതി ലഹ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85366,
    "questionText": " 2015 ലെ ജെ.സി ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " കെ.ജി ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 85367,
    "questionText": " വള്ളത്തോൾ സമ്മാനം - 2016 ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീകുമാരൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 85368,
    "questionText": " അമൃതാനന്ദമയീ മഠം നൽകുന്ന 2016 ലെ അമൃത കീർത്തി പുരസ്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ഗോപകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85369,
    "questionText": " who is afraid of Virginia Wolf എന്ന പ്രസിദ്ധകൃതി രചിച്ച യു.എസ് നാടകകൃത്ത് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ആൽബി "
  },
  {
    "questionNum": 85370,
    "questionText": " ഗോൾഫിന്‍റെ രാജാവ് എന്നറിയിപ്പട്ടിരുന്ന യു.എസ് കായിക താരം 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ആർണോൾഡ് പാൽമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85371,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വൃത്തിയുള്ള നഗരമായി 2016 ൽ ഇന്ത്യൻ വിനോദ സഞ്ചാര വകുപ്പ് പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാങ് ടോക് "
  },
  {
    "questionNum": 85372,
    "questionText": " കോട്ടയത്തെ റബർ റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് വികസിപ്പിച്ച ഏറ്റവും പുതിയ റബർ ഇനം? ",
    "answerText": " ആർ ആർ ഐ 208 "
  },
  {
    "questionNum": 85373,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അശോക് ലെയ് ലൻഡ് പുറത്തിറക്കിയ ആദ്യത്തെ ഇലക്ട്രിക് ബസ്? ",
    "answerText": " സർക്യൂട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85374,
    "questionText": " 2016 ലെ ബ്രിക്സ് ഉച്ചകോടി നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പനജി-ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 85375,
    "questionText": " ഐക്യഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " അന്റോണിയോ ഗുട്ടെറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85376,
    "questionText": " 2016 മാൻ ബുക്കർ പ്രൈസ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " പോൾ ബീറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 85377,
    "questionText": " 2016 ലെ കേന്ദ്ര ആണവോർജ മന്ത്രാലയത്തിന്‍റെ ഹോമി ഭാഭ സയൻസ് ആന്റ് ടെക്നോളജി അവാർഡ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ ഫിലിപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 85378,
    "questionText": " 2016ലെ മാതൃഭൂമി സാഹിത്യ പുരസ്ക്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " സി. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85379,
    "questionText": " നാല്പതാം വയലാർ രാമവർമ സ്മാരക സാഹിത്യ അവാർഡ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " യു.കെ കുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85380,
    "questionText": " 2016 ലെ സമാധാന നോബേൽ ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ഹുവാൻ മാനുവൽ സാന്റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85381,
    "questionText": " 2016 ലെ സാമ്പത്തിക നോബേൽ ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ഒലിവർ ഹാർട്ട് & ബെങ്ത് ഹോം"
  },
  {
    "questionNum": 85382,
    "questionText": " 2016 ലെ വൈദ്യശാസ്ത്ര നോബേൽ ജേതാവ്? ",
    "answerText": " യോഷിനോരി ഓസുമി "
  },
  {
    "questionNum": 85383,
    "questionText": " 2016 ലെ സാഹിത്യ നോബേൽ ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ബോബ് ഡിലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85384,
    "questionText": " ഓസ്കാർ പുരസ്കാരവും നോബേൽ സമ്മാനവും നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജോർജ് ബർണാഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 85385,
    "questionText": " ഓസ്കാർ പുരസ്കാരവും നോബേൽ സമ്മാനവും നേടിയ രണ്ടാമത്തെ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ബോബ് ഡിലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85386,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ വനിത ജങ്കോ ടബെ 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. അവർ എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 85387,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം അധികാരത്തിലിരുന്ന രാജാവ് 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " ഭൂമി ബോൽ അതുല്യ തേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 85388,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പേയ്മെന്റ്സ് ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " എയർടെൽ പേയ്മെന്റ്സ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 85389,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പേയ്മെന്റ്സ് ബാങ്കായ എയർടെൽ പേയ്മെന്റ്സ് ബാങ്ക് പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85390,
    "questionText": " പേയ്മെന്റ്സ് ബാങ്ക് കൾക്ക് റിസർവ് ബാങ്ക് അനുമതി നൽകിയ വർഷം? ",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 85391,
    "questionText": " 2016 ൽ ഇന്ത്യയ്ക്ക് അംഗത്വം ലഭിച്ച സേൺ ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 85392,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ പുതിയ വൈസ് പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " മൈക്ക് പെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85393,
    "questionText": " യു എസ്സ് പ്രസിഡന്റ് ഡൊണാൾഡ് ട്രംപ് സ്ഥാനമേറ്റ തീയതി? ",
    "answerText": " 2017 ജനുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 85394,
    "questionText": " യു എസ്സ് സെനറ്റിലെത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " കമലാ ഹാരിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85395,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ പ്രസ് ഫ്രീഡം പുരസ്ക്കാരം - 2016 ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ പത്രപ്രവർത്തക? ",
    "answerText": " മാലിനി സുബ്രമണ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 85396,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ മാരിടൈം ഓർഗനൈസേഷന്‍റെ ധീരതയ്ക്കുള്ള പുരസ്ക്കാരം - 2016 ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ രാധികാ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85397,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്ക്കാരം - 2016 ജേതാവ്? ",
    "answerText": " സി. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85398,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർക്കാരിന്‍റെ ആയുഷ് വകുപ്പ് ഏർപ്പെടുത്തിയ മികച്ച ആയുർവേദ അപകന്നുള്ള ആദ്യ ദേശീയ പുരസ്ക്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ. എസ് ഗോപകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85399,
    "questionText": " 2016 ലെ പത്മപ്രഭാ പുരസ്ക്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " മധുസൂദനൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85400,
    "questionText": " ലാവംഗി; മഹതി; മനോരമ; ഓംകാരി; സർവശ്രീ എന്നി രാഗങ്ങൾ രൂപകല്പന ചെയ്ത കർണാടക സംഗീതജ്ഞൻ 2016 ൽ അന്തരിച്ചു. ആര്? ",
    "answerText": " എം. ബാലമുരളീകൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 85401,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഡിജിറ്റൽ ഉപദേഷ്ടാവായി നിയമിതനായത്? ",
    "answerText": " നന്ദൻ നിലേക്കനി "
  },
  {
    "questionNum": 85402,
    "questionText": " ജയലളിത അന്തരിച്ച ദിവസം? ",
    "answerText": " 2016 ഡിസംബർ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 85403,
    "questionText": " 2015 ലെ സ്വദേശാഭിമാനി കേസരി അവാർഡ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " തോമസ് ജേക്കബ് "
  },
  {
    "questionNum": 85404,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റേഡിയോ ടെലിസ്കോപ്പ്? ",
    "answerText": " FAST "
  },
  {
    "questionNum": 85405,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ജീവിക്കാൻ കഴിവുള്ള കേശേരുകിയായി ശാസ്ത്രം അംഗീകരിച്ച ജീവി? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻലാൻഡ് സ്രാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 85406,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് മാരത്തൺ പൂർത്തിയാക്കിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ടീം പിക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 85407,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ക്വാണ്ടം ഉപഗ്രഹം വിക്ഷേപിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 85408,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഒപ്റ്റിക്കൽ ടെലിസ്കോപ്പ്? ",
    "answerText": " ഏറിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85409,
    "questionText": " 2016 ൽ 31 - മത് ഒളിംപിക്സ് നടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85410,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ന്‍റെ ഒളിംപിക്സ് ദീപം തെളിയിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " വാൻഡർലി ഡി ലിമ "
  },
  {
    "questionNum": 85411,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ൽ ഇന്ത്യൻ പതാകയേന്തിയത്? ",
    "answerText": " അഭിനവ് ബിന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85412,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ലെ ആദ്യ മത്സരയിനം? ",
    "answerText": " വനിതാ ഫുട്ബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85413,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ലെ ആകെ മത്സരങ്ങൾ എത്ര? ",
    "answerText": " 28 ഇനങ്ങളിലായി 306 മത്സരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85414,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ൽ പങ്കെടുത്ത രാജ്യങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 85415,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ൽ ആദ്യ സ്വർണ്ണം നേടിയ താരം? ",
    "answerText": " വെർജിനിയ ത്രാഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 85416,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സിൽ ജിംനാസ്റ്റിക്സിൽ ഫൈനലിലെത്തുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ കായിക താരം? ",
    "answerText": " ദീപ കരമാക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85417,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സ് ചരിത്രത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വ്യക്തിഗത സ്വർണം നേടിയ കായിക താരം? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫെൽപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85418,
    "questionText": " നീന്തലിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ലോക റെക്കോർഡുകൾ നേടിയ കായിക താരം? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫെൽപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85419,
    "questionText": " ഒരു ഒളിംപിക്സിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണം നേടിയ കായിക താരം? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫെൽപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85420,
    "questionText": " മൈക്കൽ ഫെൽപ്സ് ഒളിംപിക്സിൽ നേടിയ ആകെ മെഡലുകൾ? ",
    "answerText": 28
  },
  {
    "questionNum": 85421,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ലെ ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ മെഡൽ നേട്ടം? ",
    "answerText": " സാക്ഷി മാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 85422,
    "questionText": " ബാഡ്മിന്റൺ സിംഗിൾസിൽ വെള്ളി മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ താരം? ",
    "answerText": " പി.വി.സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 85423,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സിലെ ട്രിപ്പിൾ ട്രിപ്പിൾ സ്വർണ്ണ നേട്ടത്തിന് ഉടമ? ",
    "answerText": " ഉസൈൻ ബോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85424,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സിലെ ഏതെങ്കിലും ഒരു മത്സരത്തിൽ നാല് തവണ തുടർച്ചയായി സ്വർണ്ണം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " കവോറി ഇക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 85425,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ൽ മെഡൽ നേട്ടത്തിൽ മുൻപന്തിയിലുള്ള 4 രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ - 121; ബ്രിട്ടൺ - 67; ചൈന - 70; റഷ്യ - 56 ] "
  },
  {
    "questionNum": 85426,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ൽ മെഡൽ പട്ടികയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 67
  },
  {
    "questionNum": 85427,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ൽ മെഡൽ പട്ടികയിൽ ഇന്ത്യയോടൊപ്പം 67 സ്ഥാനം പങ്കിട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 85428,
    "questionText": " റിയോ ഒളിംപിക്സ് 2016 ൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണ്ണ മെഡൽ നേടിയ താരം? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫെൽപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85429,
    "questionText": " 2020 ലെ ഒളിംപിക്സ് വേദി ",
    "answerText": " ടോക്യോ - ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85430,
    "questionText": " റിയോ പാരലിംപിക്സിൽ സ്വർണ്ണം നേടിയ ഇന്ത്യൻ താരം? ",
    "answerText": " മാരിയപ്പൻ തങ്കവേലു "
  },
  {
    "questionNum": 85431,
    "questionText": " 2016 ലെ 64- മത് നെഹ്റു ട്രോഫി വള്ളംകളിയിൽ ജേതാവായത്? ",
    "answerText": " കാരിച്ചാൽ ചുണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85432,
    "questionText": " ഏക ദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ഏറ്റവും ഉയർന്ന സ്കോർ നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85433,
    "questionText": " ഗെയിം ഇൻ ഗെയിം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സോനാ ചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 85434,
    "questionText": " 100 - മത് കോപ്പ അമേരിക്ക - 2016 ഫുട്ബോൾ ചാംപ്യൻഷിപ്പ് വിജയി? ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 85435,
    "questionText": " ഫെഡറേഷൻ കപ്പ് ഫുട്ബോൾ - 2016 വിജയി? ",
    "answerText": " മോഹൻ ബഗാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85436,
    "questionText": " 2017 ലെ ഏഷ്യൻ അത്ലറ്റിക്സ് ചാംപ്യൻഷിപ്പ് വേദി? ",
    "answerText": " റാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 85437,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഏറ്റവും വേഗമേറിയ സെഞ്ചുറി റെക്കോർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " ബ്രൻഡൻ മക്കല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 85438,
    "questionText": " 12-മത് സൗത്ത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് - 2016 ",
    "answerText": " ഗുവാഹത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 85439,
    "questionText": " 12-മത് സൗത്ത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് - 2016 ",
    "answerText": " തിഖോർ എന്ന ഒറ്റക്കൊമ്പൻ കാണ്ടാമൃഗ കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 85440,
    "questionText": " 12-മത് സൗത്ത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് - 2016 ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85441,
    "questionText": " 13-മത് സൗത്ത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് - 2018 വേദി? ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു നേപ്പാൾ ] "
  },
  {
    "questionNum": 85442,
    "questionText": " 56-മത് ദേശീയ സീനിയർ അത് ലറ്റിക്സ് മീറ്റ് - 2016 നടന്ന വേദി? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 85443,
    "questionText": " ' യൂറോ കപ്പ് ഫുട്ബോളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗോൾ നേടിയ താരം? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യാനോ റൊണാൾഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 85444,
    "questionText": " 2016 യൂറോ കപ്പ് ഫുട്ബോൾ ചാംപ്യൻ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85445,
    "questionText": " 2016 ലെ ഷൂട്ടിംങ് ലോകകപ്പിൽ സ്വർണ്ണം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ജിതു റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 85446,
    "questionText": " 2016 ട്വന്റി 20 ഏഷ്യാ കപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് കിരീടം നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85447,
    "questionText": " ട്വന്റി 20 ഏഷ്യാ കപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് കിരീടം നേടിയ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85448,
    "questionText": " ദേശിയ ബാഡ്മിന്റൺ വനിതാ സിംഗിൾസ് കിരീടം നേടുന്ന ആദ്യ കേരള താരം? ",
    "answerText": " പി.സി തുളസി "
  },
  {
    "questionNum": 85449,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര ട്വന്റി 20 ക്രിക്കറ്റിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന സ്കോർ നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 85450,
    "questionText": " ട്വന്റി 20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് കിരീടം - 2016 നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " വെസ്റ്റ് ഇൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85451,
    "questionText": " ട്വന്റി 20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് -2016 ലെ മാൻ ഓഫ് ദ് സീരിസ്? ",
    "answerText": " വീരാട് കോഹ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 85452,
    "questionText": " ട്വന്റി 20 വനിതാ ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് കിരീടം - 2016 നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " വെസ്റ്റ് ഇൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85453,
    "questionText": " 2017 അണ്ടർ 17 ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോൾ വേദി? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85454,
    "questionText": " ഗ്രാൻസ്ലാം മത്സങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിജയങ്ങൾ നേടിയ വനിതാ ടെന്നിസ് താരം? ",
    "answerText": " സെറിനാ വില്യംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85455,
    "questionText": " ഗ്രാൻസ്ലാം മത്സങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിജയങ്ങൾ നേടിയ പുരുഷ ടെന്നിസ് താരം? ",
    "answerText": " റോജർ ഫെഡറർ "
  },
  {
    "questionNum": 85456,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ചാംപ്യൻസ് ട്രോഫി ഹോക്കി - 2016 ൽ വിജയിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85457,
    "questionText": " കബഡി ലോകകപ്പ് - 2016 വിജയി? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85458,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ചാംപ്യൻസ് ട്രോഫി വനിതാ ഹോക്കി - 2016 ൽ വിജയിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85459,
    "questionText": " ലോക ചെസ് - 2016 ചാമ്പ്യൻ? ",
    "answerText": " മാഗ്നസ് കാൾസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85460,
    "questionText": " എഫ് വൺ 2016 ",
    "answerText": " നിക്കോ റോസ്ബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 85461,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ 500 -മത് ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റ് വേദി? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ കാൺപുർ "
  },
  {
    "questionNum": 85462,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഇന്ത്യയുടെ ക്യാപ്റ്റൻ? ",
    "answerText": " എം.എസ്.ധോണി "
  },
  {
    "questionNum": 85463,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഇന്ത്യയുടെ ക്രിക്കറ്റ് താരം? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85464,
    "questionText": " 2016 ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്ക്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " സി. രാധാകൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85465,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കായൽ? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ (205 KM2) "
  },
  {
    "questionNum": 85466,
    "questionText": " കൂടുതൽ ഭാഷകൾ സംസാരിക്കന്ന  ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85467,
    "questionText": " കാസര്‍കോട്ടെ എന്‍ഡോസള്‍ഫാന്‍ ദുരന്തം പ്രമേയമാക്കി  ഡോ. ബിജു സംവിധാനം ചെയ്ത സിനിമ? ",
    "answerText": " വലിയ ചിറകുള്ള പക്ഷികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85468,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി പൂര്‍ണ്ണമായി വൈദ്യുതീകരിച്ച ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 85469,
    "questionText": " The exponent of Downward Filtration Theory?",
    "answerText": " Lord Macauley"
  },
  {
    "questionNum": 85470,
    "questionText": " The exponents of Indian Penal Code?",
    "answerText": " Indian Law Commission"
  },
  {
    "questionNum": 85471,
    "questionText": " ' കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നല്ല നഗരം; എന്ന് കൊല്ലത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ച വിദേശ സഞ്ചാരി ? ",
    "answerText": " ഇബ്നു ബത്തൂത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 85472,
    "questionText": " The creation of a Department of Public Instruction in each of the five provinces of British India was recommended by?",
    "answerText": " Wood’s Despatch"
  },
  {
    "questionNum": 85473,
    "questionText": " ഗാരോ ഖാസി ജയന്തിയ കുന്നുകള്‍ കാണപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മേഘാലയ. "
  },
  {
    "questionNum": 85474,
    "questionText": " നിളപേരാര്‍ എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 85475,
    "questionText": " The second mass movement launched by Gandhi in India was?",
    "answerText": " Civil disobedient movement"
  },
  {
    "questionNum": 85476,
    "questionText": " കൊല്ലം ആലപ്പുഴ ജില്ലകളില്‍ കാണപ്പെടുന്ന അത്യധികം വളക്കൂറ് നിറഞ്ഞ മണ്ണ്? ",
    "answerText": " എക്കല്‍ മണ്ണ് (അലൂവിയല്‍ മണ്ണ്) "
  },
  {
    "questionNum": 85477,
    "questionText": " The ‘Black Hole’ event was sensationalised by whom?",
    "answerText": " Holwell"
  },
  {
    "questionNum": 85478,
    "questionText": " വനം വകുപ്പും വിദ്യാഭ്യാസ വകുപ്പും സംയുക്തമായി ചേര്‍ന്ന് നടപ്പിലാക്കുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " എന്‍റെ മരം "
  },
  {
    "questionNum": 85479,
    "questionText": " സ്നേഹഗായകന്‍ ആശയഗംഭീരന്‍ എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 85480,
    "questionText": " ചരിത്ര പ്രസിദ്ധമായ പ്ലാസി ചരിത്രാവശിഷ്ടങ്ങളുള്ള മുര്‍ഷിദാബാദ് എന്നിവ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85481,
    "questionText": " ഏറ്റ് മാറ്റ് എന്നീ സാമൂഹിക അനാചാരങ്ങള്‍ക്കെതിരെ പോരാടിയ സാമൂഹ്യപരിഷ്കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 85482,
    "questionText": " ആദ്യ വനിത ഐപിഎസ് ഓഫീസര്‍? ",
    "answerText": " കിരണ്‍ ബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 85483,
    "questionText": " കുറ്റകൃത്യങ്ങളുടെ തലസ്ഥാനം ആറിവിന്‍റെ നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 85484,
    "questionText": " മുതിരപ്പുഴ നല്ലതണ്ണി കുണ്ടള എന്നീ നദികള്‍ സംഗമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂന്നാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85485,
    "questionText": " കുറ്റ്യാടി കക്കയം എന്നീ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതികള്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 85486,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ ആക്കാഡമി കേരള ലളിതകലാ ആക്കാഡമി എന്നുവയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85487,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ രാഷ്ടീയ പ്രസ്ഥാനങ്ങളുടെ പിതാവ് ഒന്നാമത്തെ കോണ്‍ഗ്രസ്സുകാരന്‍ എന്നിങ്ങനെ വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റര്‍ ജി.പി.പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85488,
    "questionText": " സില്‍ക്ക് കാപ്പി സ്വര്‍ണ്ണം ചന്ദനം എന്നിവയുടെ ഉലാപാദനത്തില്‍ മുന്നില്‍ നില്‍ക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കര്‍ണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 85489,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാര്‍ അണക്കെട്ടുംചെങ്കുളം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയും സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പെരിയാറിന്‍റെ പോഷക നദി? ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 85490,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ പ്രധാനമന്ത്രി തിരുകൊച്ചി മുഖ്യമന്ത്രി കേരളമുഖ്യമന്ത്രി എന്നീ പദവികള്‍ വഹിച്ച ഒരേയൊരു വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പട്ടംതാണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85491,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ റോം മരതകനാട് എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 85492,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു സത്യം ധര്‍മ്മം ദയ സ്നേഹം എന്നീ വാക്കുകള്‍ കൊത്തിയ ഫലകം പ്രതിഷ്ഠിച്ച ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " മുരിക്കുംപുഴ ക്ഷേത്രം. "
  },
  {
    "questionNum": 85493,
    "questionText": " Sohan Singh Bhakna founded____ and Har Dayal was one of its most prominent leaders?",
    "answerText": " Ghadr Movement"
  },
  {
    "questionNum": 85494,
    "questionText": " പമ്പയുടെ ദാനം കേരളത്തിന്‍റെ നെല്ലറ എന്നീ പേരുകളില്‍ അറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 85495,
    "questionText": " കൊച്ചിതിരു-കൊച്ചികേരള നിയമസഭ ലോക്സഭരാജ്യസഭ എന്നിവയില്‍ അംഗമായ ഒരേ ഒരുവ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.കരുണാകരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85496,
    "questionText": " സെന്‍ട്രല്‍ ഡ്രഗി ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ബീര്‍ബല്‍ ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് പാലിയോ ബോട്ടണി എന്നിവ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 85497,
    "questionText": " പ്രകൃതിവാതകം പെട്രോളിയം എന്നിവയുടെ ഉല്പാദനത്തില്‍ ഒമ്മാം സ്ഥാനത്തുള്ള ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 85498,
    "questionText": " ബി.ആര്‍ അംബേദാകറുടെ പത്രം? ",
    "answerText": " ബഹിഷ്കൃത് ഭാരത് "
  },
  {
    "questionNum": 85499,
    "questionText": " South Indian Liberal Federation was popularly called as?",
    "answerText": " Justice Party"
  },
  {
    "questionNum": 85500,
    "questionText": " അതിരപ്പിള്ളി വാഴച്ചാല്‍ വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങള്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 85501,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ സര്‍വ്വകലാശാല കേരള സര്‍വ്വകലാശാല എന്ന പേരിലേക്ക് മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 85502,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ശാസ്ത്രനഗരം ആഹ്ലാദത്തിന്‍റെ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊല്‍ക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 85503,
    "questionText": " എം.എല്‍.എ എം.പിസ്പീക്കര്‍മന്ത്രിഉപമുഖ്യമന്ത്രി മുഖ്യമന്ത്രി എന്നീ പദവികള്‍ വഹിച്ച ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സി.എച്ച്.മുഹമ്മദ്കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 85504,
    "questionText": " Stastical Survey of India was established during the period of?",
    "answerText": " Mayo"
  },
  {
    "questionNum": 85505,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കൊഹിനൂര്‍ ഇന്ത്യുടെ മുട്ടപ്പാത്രം എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 85506,
    "questionText": " Subhas Bose escaped from house arrest in?",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 85507,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ തേയില ഗ്രാമ്പു എന്നിവ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 85508,
    "questionText": " Subhas Chandra Bose was elected president of INC in?",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 85509,
    "questionText": " രാജാക്കന്‍മാരില്‍ സംഗീതജ്ഞനും സംഗീതജ്ഞരില്‍ രാജാവും എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85510,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ പരുത്തി നിലക്കടല എന്നിവ സമൃദ്ധമായി വളരുന്ന മണ്ണ്? ",
    "answerText": " കറുത്ത മണ്ണ് (റിഗര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 85511,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തില്‍ വിധവാ വിവാഹം മിശ്ര വിവാഹം എന്നിവ പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 85512,
    "questionText": " ഉമിയാം തടാകം ബാരാപതി തടാകം എന്നിവ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മോഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 85513,
    "questionText": " സാമൂഹ്യപുരോഗതിക്ക് വേണ്ട 3 ഘടകങ്ങള്‍ സംഘടനയും വിദ്യാഭ്യാസവും വ്യവസായ പുരോഗതിയുമാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവാണ്. "
  },
  {
    "questionNum": 85514,
    "questionText": " മൂന്ന് ‘C’ കളുടെ നഗരം (ക്രിക്കറ്റ് സര്‍ക്കസ് കേക്ക്) എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85515,
    "questionText": " കണ്ണാടിപ്പുഴഭാരതപ്പുഴയുമായി ചേരുന്നത്? ",
    "answerText": " പറളി "
  },
  {
    "questionNum": 85516,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മാഞ്ചസ്റ്റര്‍ ഡെനിംസിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 85517,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കേരള സര്‍ക്കാരുകളുടെ പങ്കാളിത്തത്തോടെ പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ വനവികസനത്തിനായുള്ള പൊതുമേഖലാസ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " കേരളാ ഫോറസ്റ്റ് ഡെവലപ്മെന്‍റ് കോര്‍പ്പറേഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85518,
    "questionText": " ആദ്യകാലത്ത് നിളപേരാര്‍ എന്നീ പേരുകളില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ. "
  },
  {
    "questionNum": 85519,
    "questionText": " ലഗൂണുകളുടെ നാട് കായലുകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 85520,
    "questionText": " “സംഘടിച്ച് ശക്തരാകുവിൻ;വിദ്യകൊണ്ട് പ്രബുന്ധരാവുക” മതമേതായാലും മനുഷ്യൻ നന്നായാൽ മതി” എന്ന് പ്രസ്താവിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 85521,
    "questionText": " വിവേകോദയം മാസികയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85522,
    "questionText": " Subsidiaray Alliance was introduced by?",
    "answerText": " Wellesley"
  },
  {
    "questionNum": 85523,
    "questionText": " തുഷാരഗിരി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചാലിപ്പുഴ (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 85524,
    "questionText": " ജയരാജ്‌ ആദ്യമായി തിരക്കഥയെഴുതിയ സിനിമ? ",
    "answerText": " ലൗഡ്‌ സ്പീക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 85525,
    "questionText": " ‘ആത്മകഥയ്ക്കൊരാമുഖം’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ലളിതാംബികാ അന്തർജനം "
  },
  {
    "questionNum": 85526,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഭാഷാ അടിസ്ഥാനത്തിൽ രൂപീകൃതമായ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാ (1953) "
  },
  {
    "questionNum": 85527,
    "questionText": " ‘സി.വി. രാമൻപിള്ള’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പി.കെ പരമേശ്വരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85528,
    "questionText": " സി.വി. രാമൻപിള്ള രചിച്ച സാമൂഹിക നോവൽ? ",
    "answerText": " പ്രേമാമ്രുതം "
  },
  {
    "questionNum": 85529,
    "questionText": "  |ആത്മകഥയ്ക്ക് ഒരാമുഖം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ലളിതാംബിക അന്തർജനം "
  },
  {
    "questionNum": 85530,
    "questionText": "  എതിർപ്പ്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി.കേശവദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 85531,
    "questionText": " In which Round Table Conference Gandhiji attended?",
    "answerText": " Second"
  },
  {
    "questionNum": 85532,
    "questionText": "  കഥ തുടരും  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ)പി)എ.സി.ലളിത "
  },
  {
    "questionNum": 85533,
    "questionText": "  ചിരിക്ക് പിന്നിൽ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്നസെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 85534,
    "questionText": "  കാണുന്ന നേരത്ത്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85535,
    "questionText": "  കാലിഡോസ്കോപ്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എം.എൻ വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85536,
    "questionText": "  2സമരമുഖത്ത്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85537,
    "questionText": " In which session of the congress was the resolution passed stating that “there should be equality before law irrespective of caste, creed or sex.”?",
    "answerText": " Karachi session; 1931"
  },
  {
    "questionNum": 85538,
    "questionText": "  ബഷീറിന്റെ എടിയേ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഫാബി ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 85539,
    "questionText": "  എന്റെ മൃഗയസ്മാരകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കല്പറ്റ നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85540,
    "questionText": "  നെടുവീർപ്പ്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സി.എ കിട്ടുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 85541,
    "questionText": "  വൃദ്ധ വിചാരം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഉദയഭാനു "
  },
  {
    "questionNum": 85542,
    "questionText": "  വൃശ്ചിക കാറ്റുവീശുമ്പോൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " റോസ് മേരി "
  },
  {
    "questionNum": 85543,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട സംസ്ക്കാരത്തിന്‍റെ ഭാഗമായിരുന്ന തുറമുഖം ? ",
    "answerText": " ലോത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85544,
    "questionText": "  സഫലം കലാപഭരിതം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ പി പി നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85545,
    "questionText": "  അനുഭവങ്ങളേ ,നന്ദി വൈക്കം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖര൯ "
  },
  {
    "questionNum": 85546,
    "questionText": "  ജീവിതവും ഞാനും  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ.സുരേന്ദ്ര൯ "
  },
  {
    "questionNum": 85547,
    "questionText": "  നെടുവീ൪പ്പ്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സി.എ കിട്ടുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 85548,
    "questionText": "  സ്മ്രിതിദ൪പ്പണം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എൻ.പി മന്മഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85549,
    "questionText": "  എ൯െറ ജീവിതസ്മരണകള്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഗുരു ഗോപിനാഥ൯, മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85550,
    "questionText": "  എന്റെ നാടിന്റെ കഥ എന്റെയും  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി.ആർ കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 85551,
    "questionText": "  ഇടങ്ങഴിയിലെ കുരുശ്  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " അനി തയ്യിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85552,
    "questionText": "  അപകടം എന്റെ സഹയാത്രികൻ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വി.കെ മാധവൻകുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 85553,
    "questionText": "  അപൂർണമായ ആത്മകഥ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിര ഗോസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 85554,
    "questionText": "  കുപ്പത്തൊട്ടി  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " അജിത് കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 85555,
    "questionText": "  കർമ്മവിപാകം  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 85556,
    "questionText": "  ഇലഞ്ഞി പപൂമണമുള്ള നാട്ടുവഴികൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ.സുരേന്ദ്ര൯ "
  },
  {
    "questionNum": 85557,
    "questionText": "  ഞണ്ടുകളുടെ നാട്ടിൽ ഒരിടളേ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രമതി "
  },
  {
    "questionNum": 85558,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ കൃതിക്കളിലെ പ്രധാന വൃത്തം ? ",
    "answerText": " കാകളി "
  },
  {
    "questionNum": 85559,
    "questionText": " Ezhuthachan and his age രചിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ചേലനാട്ട് അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85560,
    "questionText": " ഡോ.എം.ലീലാവതി എഴുത്തച്ഛനെക്കുറിച്ച് നടത്തിയ പഠനം ? ",
    "answerText": " ഭക്തിപ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 85561,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛനെ സ്വാധീനിച്ച തമിഴ് കാവ്യ രീതികൾ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " പൈങ്കിളികണ്ണി, പരാപര കണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 85562,
    "questionText": " തുഞ്ചൻ ദിനം ? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 85563,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ താമസിച്ചിരുന്ന മഠം ? ",
    "answerText": " രാമാനന്ദാഗ്രഹാരം(ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ചിറ്റൂർമഠം) "
  },
  {
    "questionNum": 85564,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛന്റെ അദ്ധ്യാത്മരാമായണത്തിന് അവലംബമായ കൃതി ? ",
    "answerText": " വാല്മീകി രാമായണം "
  },
  {
    "questionNum": 85565,
    "questionText": " നവരസങ്ങളും വർണിച്ചിട്ടുള്ള എഴുത്തച്ഛൻ കൃതി ? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 85566,
    "questionText": " ആര്യൻമാരുടെ ഭാഷ ? ",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 85567,
    "questionText": " തുഞ്ചൻ പ്രബന്ധങ്ങളുടെ സംശോധകൻ ? ",
    "answerText": " എസ് ഗുപ്തൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85568,
    "questionText": " കിളിപ്പാട്ടിലെ ഭാഷ ഒരെടുത്തുചാട്ടമായിരുന്നു എന്ന് പറഞ്ഞുകൂടാ എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " കെ എൻ എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85569,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛനെ പുതുമലയാണ്മതൻ മഹേശ്വരൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? [Ezhutthachchhane puthumalayaanmathan maheshvaran ennu visheshippicchathu ?]",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ (സാഹിത്യമഞ്ജരി) "
  },
  {
    "questionNum": 85570,
    "questionText": " നമുക്കെഴുത്തച്ഛനെടുത്ത ഭാഷാക്രമക്കണക്കെ ശരണം എന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? [Namukkezhutthachchhaneduttha bhaashaakramakkanakke sharanam ennabhipraayappettathu ?]",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാൻ (കേരളം) "
  },
  {
    "questionNum": 85571,
    "questionText": " കിളിപ്പാട്ടിനെപ്പറ്റി പരാമർശമുള്ള പ്രാചീനകാവ്യം ? ",
    "answerText": " ഉണ്ണിച്ചിരുതേവീചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 85572,
    "questionText": " ത്രൈവർണ്ണികഭാഷയെ ശുദ്ധീകരിച്ച് മലനാട്ടുതമിഴുമായി യോജിപ്പിച്ചത് എഴുത്തച്ഛനാണെന്ന്  അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ഇളംകുളം കുഞ്ഞൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85573,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛനെ ഭാഷയിലെ വിപ്ലവകാരി എന്ന നിലയിൽ വിലയിരുത്തിയത് ? ",
    "answerText": " പികെ ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85574,
    "questionText": "  കാമുകനായ താതൻ മൂഢമാനസൻ സ്ത്രീജിതൻ ഭ്രാന്തനുന്മത്തൻ വയോധികൻ രാജഭാവം കൊണ്ടുരാജസമാനസൻ ചൊന്നവാക്യം ഗ്രാഹ്യമല്ല മഹാമതെ ആരെപ്പറ്റി ആരുടെ വാക്കുകൾ: സന്ദർഭം ? ",
    "answerText": " ദശരഥനെപ്പറ്റി ഭരതൻ, ഭരതരാഘവ സംവാദം "
  },
  {
    "questionNum": 85575,
    "questionText": " സംസ്കൃതവ്യാകരണ ദൃഷ്ട്യാ എഴുത്തച്ഛന്റെ പ്രയോഗങ്ങളിൽ പല സ്ഖലിതങ്ങളും ഉണ്ടെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " പി കെ നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85576,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛന്റെ ജീവിതകാലത്തെക്കുറിച്ച് ആദ്യമായി അഭിപ്രായം രേഖപ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഡോ. ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85577,
    "questionText": " പരന്തരൻ ",
    "answerText": " ഇന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85578,
    "questionText": " your ear is awake even to his silence എഴുത്തച്ഛനെക്കുറിച്ച് ഇങ്ങനെ പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " p.k നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85579,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛന്റെ കല എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പി.കെ. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85580,
    "questionText": " തൻ കിടാവിനോടൊപ്പമങ്ങുന്നു താലോലിച്ച പൈങ്കിളിപ്പിടയുടെ പഞ്ചമ സ്വരാലാപം ഇരുളിൽ മയങ്ങിയ ലോകത്തെയുണർത്തിയി- ട്ടരുണ പ്രഭവീശും സുപ്രഭാതത്തെ കാട്ടി.... ആരുടെ വരികൾ ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85581,
    "questionText": " കിളിപ്പാട്ടു പ്രസ്ഥാനത്തിന് എഴുത്തച്ഛന് മാർഗദർശികൾ സംബന്ധരും മാണിക്യ വാചകരുമായിരിക്കണമെന്ന് ഊഹിക്കുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 85582,
    "questionText": " അന്ന നട എന്ന കിളിപ്പാട്ട് വൃത്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് എഴുത്തച്ഛനാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 85583,
    "questionText": " എഴുത്ത്ഛനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന വേളയിൽ സാഹിത്യ പഞ്ചാനനൻ ഉദ്ധരിക്കുന്ന ആധുനിക വിമർശകൻ ? ",
    "answerText": " ബെനഡിറ്റോ ക്രോച്ചേ "
  },
  {
    "questionNum": 85584,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛന് മുമ്പും പിമ്പും എഴുതിയത് ? ",
    "answerText": " സി.കെ ചന്ദ്രശേഖരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85585,
    "questionText": " തുഞ്ചത്താചാര്യൻ എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെ.പി നാരായണപ്പിഷാരടി "
  },
  {
    "questionNum": 85586,
    "questionText": " ഹരിനാമകീർത്തനത്തിന് ശിവാരവിന്ദം എന്ന വ്യാഖ്യാനം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജി.ബാലകൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85587,
    "questionText": " പുതിയ അക്ഷരമാലയുടെ പ്രതിഷ്ഠയ്ക്ക് വേണ്ടി എഴുത്തച്ഛൻ നിർമ്മിച്ചിട്ടുള്ള കീർത്തനമാണ് ഹരിനാമകീർത്തനമെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " കെ.പി നാരായണപ്പിഷാരടി "
  },
  {
    "questionNum": 85588,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛനെഴുതുമ്പോൾ എന്ന കവിത ആരുടേത് ? ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85589,
    "questionText": " സന്യാസിയായ കലാകാരനും കലാകാരനായ സന്യാസിയുമാണ് എഴുത്തച്ഛൻ എന്ന് പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " ഡോ.കെ.എൻ.എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85590,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ ശൈലി മിൽട്ടൺ ന്റെ ബരോക് ശൈലിയോട് താരതമ്യം ചെയ്തതാര് ? ",
    "answerText": " ഡോ.കെ.എം. തരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85591,
    "questionText": " ഭാഷാ നവീകരണം ലക്ഷ്യം വച്ച് എഴുത്തച്ഛൻ രചിച്ച കൃതി ? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 85592,
    "questionText": " ഭക്തിപ്രചരണം ലക്ഷ്യം വച്ച് എഴുത്തച്ഛൻ രചിച്ച കൃതി ? ",
    "answerText": " അദ്ധ്യാത്മരാമായണം കിളിപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85593,
    "questionText": " അദ്ധ്യാത്മരാമായണത്തിൽ കൃതിയെ വിഭജിച്ചതെങ്ങനെ ? ",
    "answerText": " കാണ്ഡങ്ങൾ (6) "
  },
  {
    "questionNum": 85594,
    "questionText": " മഹാഭാരതം കിളിപ്പാട്ടിൽ കൃതിയെ വിഭജിച്ചതെങ്ങനെ ? ",
    "answerText": " പർവ്വങ്ങൾ (21) "
  },
  {
    "questionNum": 85595,
    "questionText": " ഹരിനാമ കീർത്തനത്തിനു തത്വദീപിക വ്യാഖ്യാനം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " Dr.pk നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85596,
    "questionText": " അദ്ധ്യാത്മരാമായണത്തിലെ ലക്ഷ്മണോപദേശത്തിനു കെ സി കേശവപിള്ള രചിച്ച വ്യാഖ്യാനം ? ",
    "answerText": " തത്വബോധിനി "
  },
  {
    "questionNum": 85597,
    "questionText": " ഹരിനാമ കീർത്തനത്തിനു ശിവരവിന്ദം വ്യാഖ്യാനം എഴുതിയത് ? ",
    "answerText": " G. ബാലകൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85598,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛന്റെ മലയാളം എന്ന കൃതി ആരുടെ ? ",
    "answerText": " Lv രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 85599,
    "questionText": " കണ്ണശ്ശനും എഴുത്തച്ഛനും ആരുടെ കൃതി ? ",
    "answerText": " ഈശ്വരപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85600,
    "questionText": " Pana വൃത്തത്തിനു കിളിപ്പാട്ട് സാഹിത്യത്തിൽ സ്ഥാനം നൽകിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം കേരള വർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 85601,
    "questionText": " ആര്യ എഴുത് എന്ന അക്ഷര ലിപിയെ ഉദാഹരിച്ചു കാണിക്കാൻ ഉപകരിക്കുന്ന കൃതി ? ",
    "answerText": " ഹരിനാമകീർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 85602,
    "questionText": " നിരണം കവികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നവർ? ",
    "answerText": " രാമപ്പണിക്കർ: മാധവപ്പണിക്കർ: ശങ്കരപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85603,
    "questionText": " സോമരസത്തെ ",
    "answerText": " ഒൻപതാം മണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 85604,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഭക്തിപ്രസ്ഥാനം പ്രചരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കണ്ണശ്ശന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85605,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിൽ ആരംഭിച്ച രാമായണ കഥ പൂർണത കൈവരിക്കുന്നതെപ്പോൾ? ",
    "answerText": " കണ്ണശ്ശ രാമായണത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85606,
    "questionText": " കണ്ണശ്ശൻ പറമ്പ് ഇപ്പോൾ ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട (തിരുവല്ല താലൂക്കിൽ നിരണം എന്ന സ്ഥലത്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 85607,
    "questionText": " ആരുടെ മക്കളാണ് മാധവപ്പണിക്കരും ശങ്കരപ്പണിക്കരും? ",
    "answerText": " ഉഭയകമീശ്വരനായ കരുണേശന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 85608,
    "questionText": " ഉഭയകവീശ്വരൻ എന്നാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " മലയാളത്തിലും സംസ്കൃതത്തിലും ഒരുപോലെ കവന സാമർത്ഥ്യം ഉള്ള കവിയാണ് ഉഭയകവീശ്വരൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 85609,
    "questionText": " ഭാഷാ ഭഗവത്ഗീതയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " മാധവപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85610,
    "questionText": " ഭാഷാ ഭഗവത്ഗീതയിലെ ശ്ലോകങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 323 (മൂലത്തിൽ 700 ശ്ലോകങ്ങൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 85611,
    "questionText": " കണ്ണശ്ശകവികളുടെ കുടുംബ ബന്ധം സ്ഥാപിക്കുന്ന പ്രധാന തെളിവുകൾ ഏവ? ",
    "answerText": " അവരുടെ കാവ്യങ്ങളിലെ ശൈലീ പരവും ഭാഷാപരവും വൃത്ത സംബന്ധവും ആയ സാദൃശ്യങ്ങൾ [Avarude kaavyangalile shylee paravum bhaashaaparavum vruttha sambandhavum aaya saadrushyangal]"
  },
  {
    "questionNum": 85612,
    "questionText": " ഇരാമചരിതത്തിലൊരു തെല്ല് ഉരചെയ്ത ശ്രീരാമനിൽ നിന്ന് മലയാളത്തിന് ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ രാമായണം കാഴ്ചവച്ച വെറും രാമനിലേക്ക് ദൂരം കുറച്ചധികമുണ്ട്  എന്ന് പ്രസ്താവിച്ചതാര്? [iraamacharithatthiloru thellu uracheytha shreeraamanil ninnu malayaalatthinu aadyatthe sampoornna raamaayanam kaazhchavaccha verum raamanilekku dooram kuracchadhikamundu  ennu prasthaavicchathaar?]",
    "answerText": " എൻ.കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85613,
    "questionText": " പാട്ടനാരുടെ ഗീതയ്ക്കും ഭാഷാഭഗവത് ഗീതയ്ക്കും വളരെയേറെ സാമ്യങ്ങളുണ്ടെന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 85614,
    "questionText": " പാട്ടു സാഹിത്യത്തിന് ബലിഷ്ഠമായ പ്രതിഷ്ഠ, മണി പ്രവാളത്തിന് നൂതനമായ ഒരു പരിണാമം, മലയാള കവിതയ്ക്ക് പുതിയൊരുമാനം എന്നിവ ഒന്നിച്ചുണ്ടാക്കിയ രാമൻ  എന്ന് നിരണത്ത് രാമ പണിക്കരെക്കുറിച്ച് പ്രസ്താവിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " എൻ.കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85615,
    "questionText": " ശിവരാത്രി മഹാത്മ്യം ആരുടെ കൃതിയാണെന്നാണ് പണ്ഡിതമതം? ",
    "answerText": " നിരണത്ത് രാമപണിക്കരുടേത് "
  },
  {
    "questionNum": 85616,
    "questionText": " ബലിദാനം; പൂജാവിധി വേയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " യജുർവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 85617,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഭാരത സംഗ്രഹമായ ഭാരത മാലയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " വെള്ളാംകല്ല് ശങ്കര പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85618,
    "questionText": " മലയാള സാഹിത്യത്തിൽ ജാതിക്കെതിരായി സന്ദേശം നല്കുന്ന ആദ്യത്തെ കൃതി? ",
    "answerText": " ശിവരാത്രി മാഹാത്മ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 85619,
    "questionText": " പാട്ട് സാഹിത്യത്തിൽ കണ്ടു കിട്ടിയ രണ്ടാമത്തെ പൂർണ കൃതി? ",
    "answerText": " തിരുനിഴൽമാല "
  },
  {
    "questionNum": 85620,
    "questionText": " ശ്രീരാമൻ എന്തെറിഞ്ഞാണ് കേരളം നിർമിച്ചതെന്നാണ് തിരുനിഴൽമാലയിൽ സൂചിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മണിമുറം "
  },
  {
    "questionNum": 85621,
    "questionText": " തിരുനിഴൽമാല ഗോവിന്ദൻ എന്ന കവിയാണ് രചിച്ചത് എന്ന് സൂചന ലഭിക്കുന്ന ഭാഗം ഏത്? ",
    "answerText": " ഗോവിന്നെൻ ചൊൽ തിരുനിഴൽമാല എന്ന തിരുനിഴൽമാലയിലെ വരി. "
  },
  {
    "questionNum": 85622,
    "questionText": " തിരുനിഴൽമാല കണ്ടെടുത്ത സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് താലൂക്കിലെ വെള്ളൂർ ചാമക്കാവ് ദേവസ്വം. "
  },
  {
    "questionNum": 85623,
    "questionText": " തിരുനിഴൽ മാലകണ്ടെടുത്ത് പ്രസിദ്ധീകരിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് സർവകലാശാലയുടെ മലയാള വിഭാഗം അധ്യാപകനായ ഡോ.എം.എം.പുരുഷോത്തമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85624,
    "questionText": " തിരുനിഴൽമാലയുടെ രചനാകാലമെന്ന് പണ്ഡിതർ കണക്കാക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " 1200 നും 1300 നും ഇടയ്ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 85625,
    "questionText": " തിരുനിഴൽമാലയിലെ ഭാഷ? ",
    "answerText": " ചെന്തമിഴ് - നാടൻ സംസ്കൃതപദങ്ങളുടെ മിശ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 85626,
    "questionText": " തിരുനിഴൽമാലയിലെ വരികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 1466 വരികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85627,
    "questionText": " ഭാരതത്തിലെ പതിനെട്ട് രാജ്യങ്ങളെ പേരെടുത്ത് പറയുന്ന പ്രാചീന കൃതി? ",
    "answerText": " തിരുനിഴൽമാല "
  },
  {
    "questionNum": 85628,
    "questionText": " നിറമുറും നികെഴ് പൊലിന്ത ......... എന്ന് തുടങ്ങുന്ന തിരുനിഴൽപാട്ട് എന്തിനെയാണ് സൂചിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അറുപത്തിനാല് ഗ്രാമങ്ങളെക്കുറിച്ച്. "
  },
  {
    "questionNum": 85629,
    "questionText": " തുയിലുണർത്ത് പാട്ടുകൾ പാടുന്ന ജനവിഭാഗം ? ",
    "answerText": " പാണന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85630,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജകുടുംബത്തിലെ ആഭ്യന്തര കലഹം പ്രമേയമായ പാട്ട്? ",
    "answerText": " അഞ്ചു തമ്പുരാൻ പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85631,
    "questionText": " പുള്ളുവർക്ക് ആ പേര് ലഭിക്കുന്നതിന് കാരണം? ",
    "answerText": " പുരാതന കാലത്ത് പാലനിലത്തിൽ താമസിച്ചിരുന്നത് കൊണ്ട്. "
  },
  {
    "questionNum": 85632,
    "questionText": " നിഴൽക്കുത്ത് പ്രമേയമാക്കി തെക്കൻ പട്ട് പാടിയിരുന്ന ജനവിഭാഗം? ",
    "answerText": " വേലന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85633,
    "questionText": " മലയർ പാട്ടിന്റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " കോതാമ്മൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 85634,
    "questionText": " കണ്ണകി ചരിതം കുല മര്യാദയായി കണക്കാക്കിയിരുന്ന ജനവിഭാഗം? ",
    "answerText": " മണ്ണാന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85635,
    "questionText": " തെക്കിൻ കൊല്ലം കണ്ണകിയുടെ നാടാണെങ്കിൽ വടക്കിൻ കൊല്ലം ആരുടെ നാടാണ്? ",
    "answerText": " പാലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85636,
    "questionText": " രാമചരിതം ഒരു വിമർശനാത്മക പഠനം എഴുതിയതാര് ? ",
    "answerText": " പി.വി കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85637,
    "questionText": " മലയാളവും തമിഴും തമ്മിലുള്ള സങ്കലനത്തിൽ നിന്ന് രൂപമെടുത്ത കവന രൂപം ? ",
    "answerText": " പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85638,
    "questionText": " ഉത്തരമീമാംസയുടെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " ബദരായൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85639,
    "questionText": " പാട്ടിന്റെ ലക്ഷണം കുറിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥം ? ",
    "answerText": " ലീലാതിലകം "
  },
  {
    "questionNum": 85640,
    "questionText": " ലീലാതിലകം ഒരു ഭാഷാ .............................. ഗ്രന്ഥമാണ് ? ",
    "answerText": " ഭാഷാശാസ്ത്ര ഗ്രന്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 85641,
    "questionText": " എട്ട് ശിൽപമുള്ള ലീലാതിലകത്തിൽ എത്രാമത്തെ ശിൽപത്തിലാണ് പാട്ടിന്റെ ലക്ഷണം കുറിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഒന്നാം ശിൽപം "
  },
  {
    "questionNum": 85642,
    "questionText": " പാട്ടു പ്രസ്ഥാനത്തിലെ പ്രഥമ കാവ്യം ? ",
    "answerText": " രാമചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 85643,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിന്റെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " ചീരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85644,
    "questionText": " എത് വാക്കിന്റെ തത്ഭവമാണ് ചീരാമൻ ? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85645,
    "questionText": " രാമചരിതകാരൻ ആദിത്യവർമ്മ മഹാരാജാവാണ് എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " പി.ഗോവിന്ദപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85646,
    "questionText": " ഇന്ദ്രന്‍റെ വാഹനമായ ആനയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ഐരാവതം "
  },
  {
    "questionNum": 85647,
    "questionText": " കമ്പ രാമായണം ",
    "answerText": " കമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 85648,
    "questionText": " ശ്രീവീര രാമവർമ്മയാണ് രാമചരിതകാരനെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 85649,
    "questionText": " ചീരാമൻ ശിവരാമനാണെന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ആർ.നാരായണപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 85650,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിന്റെ പ്രാധാന്യം പുറത്തു കൊണ്ടുവന്നത് ? ",
    "answerText": " ജർമ്മൻ മിഷണറി ആയിരുന്ന ഹെർമ്മൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85651,
    "questionText": " രാമചരിതത്തെ ഇരാമചരിതമെന്ന് നാമകരണം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " ഹെർമ്മൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85652,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയിലെ ഏറ്റവും പ്രാചീനമായ കൃതിയാണ് രാമചരിതമെന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഹെർമ്മൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85653,
    "questionText": " 1917 ൽ ഏത് പേരിലാണ് ഉള്ളൂർ രാമചരിതത്തിലെ ആദ്യത്തെ മുപ്പത് പടലം പ്രസാധനം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " പ്രാചീന മലയാള മാതൃകകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85654,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിൽ ആകെ എത്ര പടലങ്ങൾ ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": 164
  },
  {
    "questionNum": 85655,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിൽ എത്ര പാട്ടുകളുണ്ട് ? ",
    "answerText": 1814
  },
  {
    "questionNum": 85656,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിലെ ഇതിവൃത്തം ? ",
    "answerText": " രാമായണത്തിലെ യുദ്ധകാണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 85657,
    "questionText": " രാമചരിതം കൽപിച്ചുണ്ടാക്കിയ കാവ്യം എന്നഭിപ്രായ പ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " കോവുണ്ണി നെടുങ്ങാടി "
  },
  {
    "questionNum": 85658,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിന്റെ പ്രസിദ്ധികരണം അതി വിശദമായ വ്യാഖ്യാനത്തോടു കൂടി നിർവഹിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " പി.വി കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85659,
    "questionText": " പി.വി കൃഷ്ണൻ നായർ രാമചരിതത്തെയും ചീരാമ കവിയേയും വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കൈരളീ പദ്യസാഹിത്യത്തിലെ പ്രഭാത നക്ഷത്രം. "
  },
  {
    "questionNum": 85660,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിലെ വൃത്തങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 85661,
    "questionText": " രാമചരിതം തമിഴ് കൃതിയാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " കെ.ജിശേഷയ്യർ,ടി.എ ഗോപിനാഥറാവൂ. "
  },
  {
    "questionNum": 85662,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉണ്ടായ ആദ്യത്തെ രാമായണ ഭാഗം ? ",
    "answerText": " രണ്ടാം ചേരസാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകനായ കുലശേഖര ആഴ്വാരുടെ തമിഴ് കൃതിയായ പെരുമാൾ തിരുമൊഴിയിലെ രാമായണ സംഗ്രഹം. "
  },
  {
    "questionNum": 85663,
    "questionText": " In which session of the Indian National Congress was it proposed that the state shall own or control the key industries, mines and means of transport?",
    "answerText": " Karachi Session; 1931"
  },
  {
    "questionNum": 85664,
    "questionText": " രാമചരിതം ഉത്തരകേരളീയന്റെ രചനയാകാനാണ് സാധ്യതയെന്ന് ആദ്യം അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ചിറയ്ക്കൽ ഡി.ബാലകൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85665,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിന്റെ ഫലശ്രുതിയുടെ പേര് ? ",
    "answerText": " ഇകലിൻ വെൻറി വിളയും "
  },
  {
    "questionNum": 85666,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിന് മേലുള്ള ആദ്യ ഗവേഷണ പ്രബന്ധം ? ",
    "answerText": " രാമചരിതം ആൻഡ് ദി സ്റ്റഡി ഓഫ് ഏർലി മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 85667,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിൽ നിന്ന് മഹാഭാരതത്തിലേക്ക് എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഡോ: എം.എം.പുരുഷോത്തമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 85668,
    "questionText": " രാമചരിതം മിശ്ര ഭാഷാ കൃതിയെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " കെ.എം.ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 85669,
    "questionText": " രാമചരിതഭാഷ ക്രിത്രിമ ഭാഷയാണെന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ആർ.നാരായണപണിക്കർ, ഡോ.കെ.ഗോദവർമ്മ, ആറ്റൂർ കൃഷ്ണ പിഷാരോടി "
  },
  {
    "questionNum": 85670,
    "questionText": " രാമചരിതം മലയാളത്തിന്റെ പൂർവ്വ കൃതിക്ക് ലക്ഷ്യമാകുന്നു എന്ന് പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " പി.ഗോവിന്ദപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85671,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്റെ ചോസർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കവി ? ",
    "answerText": " ചീരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85672,
    "questionText": " ബുദ്ധമത പ്രമാണങ്ങൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന  വിനയപീഠിക; സൂക്ത പീഠിക ഇവ ക്രോഡീകരിച്ച ബുദ്ധമത സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ഒന്നാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 85673,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്റെ ചോസറാണ് ചിരാമൻ എന്ന് പറഞ്ഞ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 85674,
    "questionText": " രാമചരിതവും പ്രാചീന ഭാഷാ വിചാരവും എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " നടുവട്ടം ഗോപാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85675,
    "questionText": " രാമചരിതവും മലയാള പഠനവും എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഡോ: കെ.എം ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 85676,
    "questionText": " തമിഴിന്റെയും സംസ്കൃതത്തിന്റെയും അനുഗ്രഹം കൊണ്ട് മാധുര്യവും പ്രൗഢതയും സമാർജ്ജിച്ച മലയാളഭാഷയിൽ രാമചരിതം വിരചിതമായിരിക്കുന്നു.- വക്താവാര് ? ",
    "answerText": " ഡോ. പി.കെ നാരായണപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 85677,
    "questionText": " രാമചരിതം പൂർണ്ണമായി മുദ്രണം ചെയ്ത വർഷം ? ",
    "answerText": " 1932 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85678,
    "questionText": " ശ്രീ ചിത്രോദയം മഞ്ജരി ഗ്രന്ഥശാല/സാംബശിവ ശാസ്ത്രികൾ രാമചരിതത്തിന്റെ വട്ടെഴുത്ത് ഗ്രന്ഥം കണ്ടെടുത്ത സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " നീലേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 85679,
    "questionText": " 1917-ൽ പ്രാചീന മലയാള മാതൃകകൾ എന്ന ശീർഷകത്തിൽ രാമചരിതം പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തി യതാര്: എത്രപടലം പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തി ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ, ആദ്യത്തെ 30 പടലം "
  },
  {
    "questionNum": 85680,
    "questionText": " രാമചരിതംആദ്യ മുദ്രണം എവിടെ ? ",
    "answerText": " പാഠമാല കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 85681,
    "questionText": " രാമചരിതം ആദ്യമായി പണ്ഡിത ശ്രദ്ധയിൽ കൊണ്ടുവന്നതാര് ? ",
    "answerText": "  ഗുണ്ടർട്ട് [ gundarttu]"
  },
  {
    "questionNum": 85682,
    "questionText": " ഇഷ്ട പാനീയത്തിൽ ഔഷധങ്ങൾ ചേർക്കുന്ന ഭിഷഗ്വരന്റെ തന്ത്രമാണ് . .. എന്ന് രാമചരിതത്തെ പറ്റി അഭിപ്രായം പറഞ്ഞതാര് ? ",
    "answerText": " ലീലാവതി ടീച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 85683,
    "questionText": " തനിമലയാളത്തിന്റെ ചട്ടക്കൂട്ടിൽ വാർന്നു വീണ ക്ലാസ്സിക് മഹാകാവ്യമാണ് രാമചരിതം എന്നു പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " KN എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85684,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെകൃതിയാണ് രാമചരിതമെന്ന്,.ഗുണ്ടർട്ട് രേഖപ്പെടുത്തിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " മലയാളനിഘണ്ടുവിന്റെ മുഖവുര "
  },
  {
    "questionNum": 85685,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഭക്തിപ്രസ്ഥാനവേലിയേറ്റം സൂചിപ്പിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ ഉന്നത തരംഗങ്ങളിലൊന്നാണ് രാമചരിതം - എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 85686,
    "questionText": " In which session the Indian National Congress adopted the resolution on Fundamental Rights?",
    "answerText": " Karachi (1931)"
  },
  {
    "questionNum": 85687,
    "questionText": " In which state Champaran, where Gandhiji conducted his first Satyagraha in India, is situated?",
    "answerText": " Bihar"
  },
  {
    "questionNum": 85688,
    "questionText": " In which state the Sevagram Ashram of Mahathma Gandhi is situated?",
    "answerText": " Maharashtra"
  },
  {
    "questionNum": 85689,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സായുധ സേനകളുടെ സർവ്വ സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 85690,
    "questionText": " കര- നാവിക- വ്യോമ സേനകളുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 85691,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആർമിയുടെ മുൻഗാമിയായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രസിഡൻസി ആർമി "
  },
  {
    "questionNum": 85692,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആർമിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മേജർ സ്ട്രിങ്ങർ ലോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85693,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആർമിയുടെ ഗാനം? ",
    "answerText": " മേരാ ഭാരത് മഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85694,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കരസേനയുടെ ആദ്യ സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " സർ റോയ് ബുച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 85695,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കരസേനയുടെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യ സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " ജനറൽ കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 85696,
    "questionText": " കരസേനാ കമാന്റുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 85697,
    "questionText": " കിപ്പർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജനറൽ കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 85698,
    "questionText": " 1947 ൽ ഇന്ത്യക്ക് സ്വാതന്ത്രം ലഭിക്കുമ്പോൾ കരസേനാ മേധാവി? ",
    "answerText": " ജനറൽ സർ. റോബർട്ട് ലോക്ക് ഹാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 85699,
    "questionText": " കരസേനയിലെ ആദ്യ ഫീൽഡ് മാർഷൽ? ",
    "answerText": " സാം മനേക് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 85700,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഡിഫൻസ് പാർക്ക് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " ഒറ്റപ്പാലം പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 85701,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആണവായുധങ്ങൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുവാനായി രൂപീകൃതമായ സംയുക്ത സംഘം? ",
    "answerText": " ജോയിന്‍റ് സ്ട്രാറ്റജിക് ഫോഴ്സ് കമാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85702,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡിഫൻസ് അക്കാദമിയുടെ മുദ്രാവാക്യം? ",
    "answerText": " സേവാ പരമോ ധർമ്മ (Service before self) "
  },
  {
    "questionNum": 85703,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പ്രതിരോധ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബൽദേവ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 85704,
    "questionText": " 1947 ലെ ഇന്തോ -പാക്ക് - കാശ്മീർ യുദ്ധകാലത്ത് ഇന്ത്യയുടെ പ്രതിരോധ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബൽദേവ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 85705,
    "questionText": " പ്രതിരോധ മന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " വി.കെ.കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85706,
    "questionText": " 1962 ലെ ഇന്തോ- ചൈനീസ് യുദ്ധകാലത്ത് ഇന്ത്യയുടെ പ്രതിരോധ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " വി.കെ.കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85707,
    "questionText": " 1965 ലെ ഇന്തോ- പാക്ക് യുദ്ധകാലത്ത് ഇന്ത്യയുടെ പ്രതിരോധ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " വൈ. ബി. ചവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85708,
    "questionText": " 1971ലെ ഇന്തോ- പാക് യുദ്ധകാലത്ത് ഇന്ത്യയുടെ പ്രതിരോധ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ജഗ്ജീവൻ റാം "
  },
  {
    "questionNum": 85709,
    "questionText": " 1999ലെ കാർഗിൽ യുദ്ധകാലത്ത് ഇന്ത്യയുടെ പ്രതിരോധ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് ഫെർണാണ്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85710,
    "questionText": " പ്രതിരോധ മന്ത്രിയായ രണ്ടാമത്തെ മലയാളി? ",
    "answerText": " എ.കെ ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 85711,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തുടർച്ചയായി പ്രതിരോധ മന്ത്രിയായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എ.കെ ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 85712,
    "questionText": " കരസേനാ ദിനം ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 15 "
  },
  {
    "questionNum": 85713,
    "questionText": " നാവികസേനാ ദിനം ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 85714,
    "questionText": " വ്യോമസേനാ ദിനം ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 85715,
    "questionText": " കാർഗിൽ വിജയ ദിനം ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 85716,
    "questionText": " വിജയ് ദിവസ് ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 85717,
    "questionText": " എൻ.സി.സി ദിനം ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " നവംബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 85718,
    "questionText": " ദേശിയ പ്രതിരോധ ദിനം ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 3 "
  },
  {
    "questionNum": 85719,
    "questionText": " ദേശീയ സുരക്ഷാ ദിനം ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 4 "
  },
  {
    "questionNum": 85720,
    "questionText": " സൈനിക പതാകദിനം ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 85721,
    "questionText": " ഇൻഫൻട്രി ദിനം (Infantry Day )ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 27 "
  },
  {
    "questionNum": 85722,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡിഫൻസ് അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ഖഡക് വാസല (മഹാരാഷ്ട്ര ) "
  },
  {
    "questionNum": 85723,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴയ കരസേനാ റെജിമെന്‍റ്? ",
    "answerText": " മദ്രാസ് റെജിമെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 85724,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആർമിയുടെ എല്ലാ കേന്ദ്രങ്ങളും തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിച്ചു കൊണ്ടുള്ള നെറ്റ് വർക്ക്? ",
    "answerText": " AWAN (Army wide Area Network )"
  },
  {
    "questionNum": 85725,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കന്റോൺമെന്‍റ് ( സൈനികത്താവളം) സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് 1765 "
  },
  {
    "questionNum": 85726,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കന്റോൺമെന്‍റ്? ",
    "answerText": " ഭട്ടിൻഡ - പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 85727,
    "questionText": " 2001 ൽ നിലവിൽ വന്ന ആദ്യത്തെ കരസേനയുടെ ഏകീകൃത കമാൻഡ്? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ കമാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85728,
    "questionText": "  ഡിഫൻസ് ഇന്റലിജൻസ് ഏജൻസി - ഡി.ഐ.എ - സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 85729,
    "questionText": " ആർമി എയർ ഡിഫൻസ് കോളേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോപാൽ പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 85730,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് പുറത്തുള്ള ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ സൈനിക താവളം? ",
    "answerText": " ഫർ ഖോർ വ്യോമതാവളം( താജിക്കിസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 85731,
    "questionText": " വീലർ ദ്വീപിന് (ചാന്ദിപ്പൂർ) ഒഡീഷാ ഗവൺമെന്‍റ് നല്കിയ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ കലാം ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 85732,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിലെ DRDO മിസൈൽ കോംപ്ലക്സിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുൾ കലാം മിസൈൽ കോംപ്ലക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85733,
    "questionText": " 1965 ലെ ഇന്ത്യാ പാക് യുദ്ധത്തിന്‍റെ സുവർണ്ണ ജൂബിലിയ്ക്ക് RBI പുറത്തിറക്കിയ നാണയം? ",
    "answerText": " 5 രൂപാ നാണയം "
  },
  {
    "questionNum": 85734,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആർമിയുടെ ഏറ്റവും വലുതും പഴക്കമുള്ളതുമായ പരിശീലന കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ഇൻഫന്ററി സ്കൂൾ ( മധ്യപ്രദേശിലെ മോ എന്ന സ്ഥലത്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 85735,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിസൈൽ ടെക്നോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എ പി.ജെ.അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 85736,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മിസൈൽ പരീക്ഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ചാന്ദിപ്പൂർ- ഒറീസ്സ "
  },
  {
    "questionNum": 85737,
    "questionText": " മിസൈലുകൾ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിക്കുന്നതിനായി രൂപം നല്കിയ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഇന്റഗ്രേറ്റഡ് ഗൈഡഡ് മിസൈൽ ഡെവലപ്പ്മെന്‍റ് പ്രോഗ്രാം (IGMP) "
  },
  {
    "questionNum": 85738,
    "questionText": " ഇന്റഗ്രേറ്റഡ് ഗൈഡഡ് മിസൈൽ ഡെവലപ്പ്മെന്‍റ് പ്രോഗ്രാം (IGMP) ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 85739,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി മിസൈൽ സംവിധാനമുപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85740,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യത്തെ മിസൈൽ? ",
    "answerText": " പൃഥ്വി "
  },
  {
    "questionNum": 85741,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഭൂതല-ഭൂതല ( surface to surface) മിസൈൽ? ",
    "answerText": " പൃഥ്വി "
  },
  {
    "questionNum": 85742,
    "questionText": " തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഇന്ത്യയുടെ ടാങ്ക് വേധ മിസൈൽ? ",
    "answerText": " നാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 85743,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും റഷ്യയും ചേർന്ന് വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത സൂപ്പർ സോണിക് ക്രൂയിസ് മിസൈൽ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മോസ് (1998 ഫെബ്രുവരി 12 ലെ ഇന്തോ- റഷ്യൻ ഉടമ്പടി പ്രകാരം) "
  },
  {
    "questionNum": 85744,
    "questionText": " ബ്രഹ്മോസ് എന്ന പേരിന് കാരണമായ നദികൾ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര - മോസ്ക്കാവ "
  },
  {
    "questionNum": 85745,
    "questionText": " കരസേനയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓണററി പദവി? ",
    "answerText": " ഫീൽഡ് മാർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85746,
    "questionText": " കരസേനയിലെ ഫീൽഡ് മാർഷൽ പദവിക്ക് തുല്യമായ വ്യോമസേനയിലെ പദവി? ",
    "answerText": " മാർഷൽ ഓഫ് ദി എയർഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85747,
    "questionText": " കരസേനയിലെ ഫീൽഡ് മാർഷൽ പദവിക്ക് തുല്യമായ നാവിക സേനയിലെ പദവി? ",
    "answerText": " അഡ്മിറൽ ഓഫ് ദി ഫ്ളീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 85748,
    "questionText": " മിസൈൽമാൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെന്നത്? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 85749,
    "questionText": " മിസൈൽ വുമൺ ഓഫ് ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെന്നത്? ",
    "answerText": " ടെസ്സി തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85750,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിന്റെ രചനയിൽ കൂത്തരങ്ങിന്റെ സ്വാധീനം കാണാം എന്ന നിരീക്ഷണം ആരുടേത് ? ",
    "answerText": " ഡോ.നടുവട്ടം ഗോപാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85751,
    "questionText": " ഭാവിയിലെ മിസൈൽ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന മിസൈൽ? ",
    "answerText": " അസ്ത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85752,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത വ്യോമ- വ്യോമ മിസൈൽ? ",
    "answerText": " അസ്ത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85753,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ഫ്രാൻസും ചേർന്ന് വികസിപ്പിക്കുന്ന ഭൂതല- വ്യോമ മിസൈൽ? ",
    "answerText": " മൈത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 85754,
    "questionText": " ദൂരപരിധി കുറഞ്ഞ ദൂതല- ആകാശ മിസൈൽ? ",
    "answerText": " ത്രിശൂൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85755,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഭൂഖണ്ഡാന്തര ബാലിസ്റ്റിക് മിസൈൽ? ",
    "answerText": " അഗ്നി 5 "
  },
  {
    "questionNum": 85756,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആണവായുധവാഹകശേഷിയുള്ള ദീർഘദൂര മിസൈൽ? ",
    "answerText": " നിർഭയ് "
  },
  {
    "questionNum": 85757,
    "questionText": " അഗ്നി 5 ന്‍റെ പ്രോജക്റ്റ് ഡയറക്ടറായ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ടെസി തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85758,
    "questionText": " കെ.15 എന്നറിയപ്പെടുന്ന മിസൈൽ? ",
    "answerText": " സാഗരിക "
  },
  {
    "questionNum": 85759,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഭൂതല- വ്യോമ മിസൈൽ? ",
    "answerText": " ആകാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 85760,
    "questionText": " നിർമ്മാണത്തിലിരിക്കുന്ന 10000 കി.മി ദൂരപരിധിയുള്ള ഇന്ത്യയുടെ ഭൂഖണ്ഡാന്തര ബാലിസ്റ്റിക് മിസൈൽ? ",
    "answerText": " സൂര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85761,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി ലേസർ ഗൈഡഡ് ബോംബ് വികസിപ്പിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 85762,
    "questionText": " ലേസർ ഗൈഡഡ് ബോംബ് ആദ്യമായി നിർമ്മിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക- 1960 "
  },
  {
    "questionNum": 85763,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദ് ഇന്ത്യൻ യൂണിയനോട് കൂട്ടിച്ചേർക്കാൻ ഇന്ത്യൻ സേന നടത്തിയ സൈനിക നീക്കം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 85764,
    "questionText": " ഗോവ പിടിച്ചെടുക്കാൻ ഇന്ത്യൻ സേന നടത്തിയ സൈനിക നീക്കം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ വിജയ് "
  },
  {
    "questionNum": 85765,
    "questionText": " സിയാച്ചൻ മഞ്ഞുമലകളുടെ നിയന്ത്രണം പിടിച്ചെടുക്കാൻ ഇന്ത്യൻ സേന നടത്തിയ സൈനിക നീക്കം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ മേഘദൂത് "
  },
  {
    "questionNum": 85766,
    "questionText": " പാർലമെന്‍റ് ആക്രമണത്തെ തുടർന്ന് ഇന്ത്യൻ സേന നടത്തിയ സൈനിക നീക്കം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ റൈനോ "
  },
  {
    "questionNum": 85767,
    "questionText": " സിക്ക് ഭീകരർക്കെതിരെ സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രത്തിൽ ഇന്ത്യൻ സേന നടത്തിയ സൈനിക നീക്കം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലൂസ്റ്റാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85768,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകളിൽ ഇന്ത്യൻ നേവി നടത്തിയ സുനാമി ദുരിതാശ്വാസ പ്രവർത്തനം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ മദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 85769,
    "questionText": " ആന്ധ്ര മുൻ മുഖ്യമന്ത്രി രാജശേഖര റെഡ്ഡി കൊല്ലപ്പെട്ട ഹെലികോപ്റ്റർ ദുരന്തത്തോടനുബന്ധിച്ച് നടത്തിയ ഓപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ നല്ലമല "
  },
  {
    "questionNum": 85770,
    "questionText": " മുംബൈ ഭീകരാക്രമണത്തിൽ താജ് ഹോട്ടലിൽ നിന്നും ഭീകരരെ തുരത്താൻ NSG നടത്തിയ സൈനിക നീക്കം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ സൈക്ലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85771,
    "questionText": " നരിമാൻ ഹൗസിൽ (മുംബൈ ആക്രമണം) ഭീകരരെ തുരത്താൻ NSG നടത്തിയ സൈനിക നീക്കം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലാക്ക് ടൊർണാഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 85772,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ അക്ഷർധാം സ്വാമി നാരായൺ ക്ഷേത്രത്തിൽ നിന്നും തീവ്രവാദികളെ പുറത്താക്കാൻ നടത്തിയ സൈനിക നീക്കം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ വജ്ര ശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 85773,
    "questionText": " നക്സലുകൾക്കെതിരെ ആന്ധ്രാപ്രദേശിൽ നടത്തുന്ന സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ റെഡ് റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85774,
    "questionText": " വീരപ്പനെ പിടിക്കാൻ പ്രത്യേക ദൗത്യസേന നടത്തിയ നീക്കം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ കൊക്കൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85775,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിൽ സുനാമി ബാധിതരെ സഹായിക്കാനായി ഇന്ത്യൻ സേന നടത്തിയ ഓപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ റെയിൻബോ "
  },
  {
    "questionNum": 85776,
    "questionText": " Arrow Ballistic missile weapon System വിജയകരമായി പരീക്ഷിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85777,
    "questionText": " ഷഹിൻ III; ഷഹീൻ 1 A എന്നി ബാലിസ്റ്റിക് മിസൈലുകൾ വിജയകരമായി പരീക്ഷിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85778,
    "questionText": " മാലിദ്വീപിലെ സൈനിക അട്ടിമറി തടഞ്ഞുകൊണ്ട് ഇന്ത്യൻ സേന നടത്തിയ ഓപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ കാക്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85779,
    "questionText": " 1987 ൽ ഇന്ത്യ രാജസ്ഥാൻ മരുഭൂമിയിൽ നടത്തിയ സമ്പൂർണ്ണ സൈനിക വിന്യാസം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്രാസ് ടാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85780,
    "questionText": " സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രത്തിലെ ഖാലിസ്ഥാൻ അനുകൂല ശക്തികൾക്കെതിരായ നടപടി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ സേർച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 85781,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യയിൽ ഇന്ത്യൻ നേവി നടത്തിയ സുനാമി ദുരിതാശ്വാസ പ്രവർത്തനം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ഗംഭീർ "
  },
  {
    "questionNum": 85782,
    "questionText": " സിഖ് തീവ്രവാദികൾക്കെതിരെ നടത്തിയ സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ വുഡ് റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85783,
    "questionText": " 2006 ലെ ഇസ്രായേൽ - ലബനൻ യുദ്ധത്തെ തുടർന്ന് ഇന്ത്യാക്കാരെ രക്ഷിക്കാൻ ഇന്ത്യൻ നേവി നടത്തിയ ഓപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ സുക്കൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85784,
    "questionText": " 2013 ൽ ഉത്തരാഖണ്ഡ് പ്രളയത്തിൽ ഇന്ത്യൻ ആർമി നടത്തിയ ദുരിതാശ്വാസ പ്രവർത്തനം ? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ സൂര്യ ഹോപ് "
  },
  {
    "questionNum": 85785,
    "questionText": " 2015 ഏപ്രിലിൽ നടന്ന നേപ്പാൾ ഭൂകമ്പത്തിൽ ഇന്ത്യൻ ആർമി നടത്തിയ ദുരിതാശ്വാസ പ്രവർത്തനം ? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ മൈത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 85786,
    "questionText": " 2015 ൽ യമൻ - സൗദി അറേബ്യയുദ്ധത്തിൽ അകപ്പെട്ട ഇന്ത്യാക്കാരെ രക്ഷിക്കാൻ ഇന്ത്യൻ സൈന്യം നടത്തിയ ഓപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ റാഹത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 85787,
    "questionText": " നാഷണൽ വാർ മെമ്മോറിയൽ നിർമ്മിക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ അംഗീകാരം നല്കിയ നഗരം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 85788,
    "questionText": " നാഷണൽ വാർ മ്യൂസിയം നിർമ്മിക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ അംഗീകാരം നല്കിയ നഗരം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 85789,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തദ്ദേശീയ ആയുധ വികസന നിർമ്മാണ പദ്ധതികൾ നടപ്പിലാക്കുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " DRDO - Defance Research and Development organisation"
  },
  {
    "questionNum": 85790,
    "questionText": "  DRDO സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1958
  },
  {
    "questionNum": 85791,
    "questionText": " DRDO യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 85792,
    "questionText": " DRDO യുടെ ആദ്യ വനിതാ ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " ജെ. മഞ്ജുള "
  },
  {
    "questionNum": 85793,
    "questionText": " DRDO വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ചുവരിനപ്പുറവുമുള്ള വസ്തുക്കളും ദൃശ്യമാക്കുന്ന തെർമൽ ഇമേജിംഗ് റഡാർ? ",
    "answerText": " ഡിവൈൻ ഐ (Divine Eye) ( (2015 സെപ്റ്റംബർ 30 ന്) "
  },
  {
    "questionNum": 85794,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി നിർമ്മിച്ച യുദ്ധകപ്പൽ INS കൊച്ചി നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " മസഗോൺ ഡോക്ക് ഷിപ്പ് ബിൽഡേഴ്സ് ലിമിറ്റഡ് മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 85795,
    "questionText": " INS കൊച്ചിയുടെ മുദ്രാ വാക്യം? ",
    "answerText": " ശത്രുവിനെ കീഴടക്കാൻ സായുധസജ്ജമായി "
  },
  {
    "questionNum": 85796,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ഏറ്റവും വലിയ യുദ്ധ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " INS കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 85797,
    "questionText": " മൗറീഷ്യസിന് ഇന്ത്യ നിർമ്മിച്ച് നല്കിയ യുദ്ധ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " INS ബരാക്യൂഡ "
  },
  {
    "questionNum": 85798,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ പോർബന്തറിൽ നിർമ്മിച്ച നാവിക താവളം? ",
    "answerText": " INS സർദാർ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85799,
    "questionText": " റോയൽ ഇന്ത്യൻ നേവി നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 85800,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നേവിക്ക് ആ പേര് ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1956 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 85801,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നേവിക്ക് എത്ര കമാൻഡുകളാണുള്ളത്? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 85802,
    "questionText": " ഇന്ത്യാക്കാരനായ ആദ്യ നാവിക സേനാ മേധാവി? ",
    "answerText": " വൈസ് അഡ്മിറൽ ആർ.ഡി. കോതാരി "
  },
  {
    "questionNum": 85803,
    "questionText": " പിരിച്ചുവിട്ട ആദ്യ നാവിക സേനാ മേധാവി? ",
    "answerText": " അഡ്മിറൽ വിഷ്ണു ഭഗവത് "
  },
  {
    "questionNum": 85804,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ പിതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഛത്രപതി ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 85805,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസാപ്പിച്ചെടുത്ത പീരങ്കി? ",
    "answerText": " ധനുഷ് (കൊൽക്കത്ത ഓർഡിനൻസ് ഫാക്ടറിയിൽ ) (Desi Bofors) "
  },
  {
    "questionNum": 85806,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ തലവൻ? ",
    "answerText": " ചീഫ് ഓഫ് നേവി സ്റ്റാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 85807,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുമ്പോൾ നാവിക സേനാ തലവൻ? ",
    "answerText": " അഡ്മിറൽ ജെ.ടി.എസ്. ഹാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 85808,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏജവും വലിയ നേവൽ ബേസ്? ",
    "answerText": " സീബേർഡ് - ( Sea Bird)(കർവാർ- കർണ്ണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 85809,
    "questionText": " കർണ്ണാടക തീരത്തുള്ള കൻവാറിലുള്ള ഐ.എ.എസ് കദംബ യുടെ ഒന്നാം ഘട്ട പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പ്രോജക്ട് സിബേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85810,
    "questionText": " 2005-ൽ കേരളത്തിൽ കമ്മീഷൻ ചെയ്യപ്പെട്ട നാവിക അക്കാദമി? ",
    "answerText": " ഏഴിമല- കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 85811,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നാവിക അക്കാദമി? ",
    "answerText": " ഏഴിമല "
  },
  {
    "questionNum": 85812,
    "questionText": " ഏഴിമല നാവിക അക്കാദമിയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " vidhya Na Mrutham shnuthe"
  },
  {
    "questionNum": 85813,
    "questionText": " ഏഴിമലയിലെ ബേസ് ഡിപ്പോ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 85814,
    "questionText": " നാവിക സേനയ്ക്ക് വേണ്ടി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത നൂതന ആയുധ നിയന്ത്രണ സംവിധാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചേന്ദ്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 85815,
    "questionText": " താടിയുള്ള സൈനികർ ( Bearded Army) എന്ന് വിളിപ്പേരുള്ള ഏക സേനാ യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " MARCOS (മറൈൻ കമാൻഡോസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 85816,
    "questionText": " അഡ്മിറൽ ഗോർഷ് കോമിന് ഇന്ത്യൻ നേവി നൽകിയ പേര്? ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് വിക്രമാദിത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85817,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തദ്ദേശിയ വിമാനവാഹിനി കപ്പൽ നിർമ്മിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി ഷിപ്പ് യാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85818,
    "questionText": " നേവൽ സയൻസ് ടെക്നോളജിക്കൽ ലബോറട്ടറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 85819,
    "questionText": " ഐഎൻഎസ് തരംഗിണി രൂപകൽപ്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " കോളിൻ മഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 85820,
    "questionText": " സതേൺ നേവൽ കമാൻഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 85821,
    "questionText": " ഈസ്‌റ്റേൺ നേവൽ കമാൻഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 85822,
    "questionText": " വെസ്‌റ്റേൺ നേവൽ കമാൻഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 85823,
    "questionText": " ഐ.എൻ.എസ് തരംഗിണി കമ്മീഷൻ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " 1997 നവംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 85824,
    "questionText": " 2007 ൽ ഐ.എൻ.എസ് തരംഗിണി നടത്തിയ ലോക പര്യടനം? ",
    "answerText": " ലോകയാൻ - 07 "
  },
  {
    "questionNum": 85825,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ മിസൈൽ വാഹക അന്തർവാഹിനി? ",
    "answerText": " INS സിന്ധു ശാസത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85826,
    "questionText": " തദ്ദേശീയമായി നിർമ്മിച്ച ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വിമാനവാഹിനി കപ്പൽ? ",
    "answerText": " INS വിക്രാന്ത്- 2013 "
  },
  {
    "questionNum": 85827,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഷാപ്പിയാർഡിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ യുദ്ധകപ്പൽ? ",
    "answerText": " INS സാവിത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 85828,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ ഏറ്റവും വേഗതയേറിയ മിസൈൽ ബോട്ട്? ",
    "answerText": " INS പ്രഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85829,
    "questionText": " ലോക പര്യടനം നടത്തിയ ഇന്ത്യൻ നേവിയുടെ പായ്ക്കപ്പൽ? ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് തരംഗിണി ( ലോകയാൻ - 07) "
  },
  {
    "questionNum": 85830,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രമുഖ ആഴക്കടൽ എണ്ണ പര്യവേഷണ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " INS സുകന്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85831,
    "questionText": " മൈനുകൾ നീക്കം ചെയ്യാനുള്ള ഇന്ത്യയുടെ ചെറു കപ്പൽ? ",
    "answerText": " INS പോണ്ടിച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 85832,
    "questionText": " കുതിക്കുന്ന കണ്ടാമൃഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യയുടെ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " INS ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85833,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വലിയ വിമാനവാഹിനി കപ്പൽ? ",
    "answerText": " INS വീരാട് "
  },
  {
    "questionNum": 85834,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ന്യൂക്ലിയർവാഹക അന്തർവാഹിനി? ",
    "answerText": " INS ശൽക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 85835,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ച ആണവ അന്തർവാഹിനി? ",
    "answerText": " INS അരിഹന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 85836,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ച ഹൈഡ്രോ ഗ്രാഫിക് സർവ്വേ ഷിപ്പ്? ",
    "answerText": " ദർഷക് "
  },
  {
    "questionNum": 85837,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ ആദ്യ ന്യൂക്ലിയർ അന്തർവാഹിനി? ",
    "answerText": " INS ചക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85838,
    "questionText": " മുംബൈ തീരത്ത് തീപിടിച്ച് മുങ്ങിയ ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ റഷ്യൻ നിർമ്മിത ഡീസൽ- ഇലക്ട്രിക് സബ്മറൈൻ? ",
    "answerText": " INS സിന്ധുരക്ഷക് "
  },
  {
    "questionNum": 85839,
    "questionText": " കൊച്ചി കപ്പൽ നിർമ്മാണ ശാലയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " റാണി പത്മിനി? "
  },
  {
    "questionNum": 85840,
    "questionText": " കൊച്ചി കപ്പൽ നിർമ്മാണ ശാലയിൽ നിർമ്മിച്ച രണ്ടാമത്തെ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " റാണി പത്മാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 85841,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യ മിസൈൽ ബോട്ട്? ",
    "answerText": " INS വിഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 85842,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത രണ്ടാമത്തെ മിസൈൽ ബോട്ട്? ",
    "answerText": " INS വിപുൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85843,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത മൂന്നാമത്തെ മിസൈൽ ബോട്ട്? ",
    "answerText": " INS നാശക് "
  },
  {
    "questionNum": 85844,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യ ബാറ്റിൽ ടാങ്ക്? ",
    "answerText": " വിജയാനന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 85845,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ ഏറ്റവും വേഗതയേറിയ ടാങ്കർ? ",
    "answerText": " INS ആദിത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85846,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ഇസ്രായേലും സംയുക്തമായി വികസിപ്പിച്ച മിസൈൽ? ",
    "answerText": " ബരാക്ക് - 8 (LRSAM) "
  },
  {
    "questionNum": 85847,
    "questionText": " 2001 ൽ കമ്മീഷൻ ചെയ്ത ഗൈഡഡ് മിസൈൽ നശീകരണ യുദ്ധകപ്പൽ? ",
    "answerText": " INS മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 85848,
    "questionText": " ആൽഫ പ്രോജക്ട് പ്രകാരം നിർമ്മിച്ച മിസൈൽ നശീകരണ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " INS കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 85849,
    "questionText": " റോയൽ ഇന്ത്യൻ എയർഫോഴ്സ് എന്ന പേരിൽ ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേന സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1932 ഒക്ടോബർ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 85850,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ തലവൻ? ",
    "answerText": " ചീഫ് ഓഫ് എയർ സ്റ്റാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 85851,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേന ഇന്ത്യൻ എയർഫോഴ്സ് എന്ന പേര് സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 85852,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ആസ്ഥാനമായി സതേൺ എയർ കമാൻഡ് രൂപവത്കരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 85853,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യ മേധാവി? ",
    "answerText": " എയർ മാർഷൽ എസ്. മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 85854,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയിൽ മാർഷൽ ഓഫ് ദി എയർ ഫോഴ്സ് പദവി ലഭിച്ച ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എയർ ചീഫ് മാർഷൽ അർജുജുൻ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 85855,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുമ്പോൾ വ്യോമസേനയുടെ തലവൻ? ",
    "answerText": " എയർ മാർഷൽ സർ തോമസ് എംഹിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 85856,
    "questionText": " വ്യോമസേനയുടെ ആദ്യ വനിതാ എയർവൈസ് മാർഷൽ? ",
    "answerText": " പത്മ ബന്ദോപാദ്ധ്യായ "
  },
  {
    "questionNum": 85857,
    "questionText": " വ്യോമസേനയുടെ പ്രത്യേക കമാൻഡോ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഗരുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85858,
    "questionText": " ഗരുഡ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 85859,
    "questionText": " അഭ്യാസ പ്രകടനങ്ങൾ ദടത്തുന്ന ഇന്ത്യൻ എയർ ഫോഴ്സിന്‍റെ പ്രത്യേക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സൂര്യ കിരൺ ടീം "
  },
  {
    "questionNum": 85860,
    "questionText": " സൂര്യ കിരൺ ടീമിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബിദാൻ എയർഫോഴ്സ് - കർണ്ണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 85861,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ എയർ ഫോഴ്സ് മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " പാലം എയർ ഫോഴ്സ് സ്റ്റേഷൻ ( ന്യൂഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 85862,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത അഡ്വാൻസ്ഡ് ലൈറ്റ് ഹെലികോപ്റ്റർ? ",
    "answerText": " ധ്രുവ് (നിർമ്മിച്ചത്:ഹിന്ദുസ്ഥാൻ എയ്റോനോട്ടിക്സ്; ബാംഗ്ലൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 85863,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പൈലറ്റ് രഹിത വിമാനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " നിഷാന്ത്; ലക്ഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 85864,
    "questionText": " DRDA വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത പൈലറ്റില്ലാ വിമാനം? ",
    "answerText": " റുസ്തം 1 (2010 ഒക്ടോബർ 16 ന് വിക്ഷേപിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 85865,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഇസ്രായേലിൽ നിന്നും വാങ്ങിയ വ്യോമ പ്രതിരോധ റഡാർ? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻ പൈൻ റഡാർ "
  },
  {
    "questionNum": 85866,
    "questionText": " എയർ ഫോഴ്സ് അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 85867,
    "questionText": " എയർഫോഴ്സ് അഡ്മിനിസ്ട്രേറ്റീവ് കോളേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 85868,
    "questionText": " എയർഫോഴ്സ് ട്രെയിനിംഗ് കോളേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലഹള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 85869,
    "questionText": " ഹെലികോപ്റ്റർ ട്രെയിനിംഗ് സ്ക്കൂൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആവഡി "
  },
  {
    "questionNum": 85870,
    "questionText": " പാരാ ട്രൂപ്പേഴ്സ് ട്രെയിനിംഗ് സ്കൂൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85871,
    "questionText": " മൂന്നാമത് ഇൻഡോ .ഫ്രഞ്ച് സംയുക്ത മിലിട്ടറി എക്സർസൈസ്? ",
    "answerText": " Exercise Shakti - 2016 - രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85872,
    "questionText": " ഏഴാമത് ഇന്ത്യാ- സീഷെൽസ് സംയുക്ത സൈനികാഭ്യാസം? ",
    "answerText": " LAMITYE 2016"
  },
  {
    "questionNum": 85873,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ- ശ്രീലങ്ക സംയുക്ത സൈനികാഭ്യാസ പരിപാടി? ",
    "answerText": " മിത്ര ശക്തി 2015 "
  },
  {
    "questionNum": 85874,
    "questionText": " ഇന്ത്യ - റഷ്യ സംയുക്ത മിലിട്ടറി അഭ്യാസ പരിപാടി? ",
    "answerText": " ഇന്ദ്ര 2015 "
  },
  {
    "questionNum": 85875,
    "questionText": " ഇന്ത്യ - യു എസ് - ജപ്പാൻ എന്നീ രാജ്യങ്ങൾ പങ്കെടുത്ത ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിലെ നാവികാഭ്യാസം? ",
    "answerText": " മലബാർ 2015 "
  },
  {
    "questionNum": 85876,
    "questionText": " DRDO വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത റിമോട്ട് ഓപ്പറേറ്റഡ് വെഹിക്കിൾ? ",
    "answerText": " ദക്ഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 85877,
    "questionText": " നവീകരിച്ച മിഗ് 21 യുദ്ധവിമാനത്തിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " ബൈസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 85878,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ സഹായത്തോടെ ഹിന്ദുസ്ഥാൻ എയറോനോട്ടിക്സ് വികസിപ്പിച്ച യുദ്ധവിമാനം? ",
    "answerText": " സുഖോയി "
  },
  {
    "questionNum": 85879,
    "questionText": " വ്യേമ സേനയുടെ പരിശീലന വിമാനം? ",
    "answerText": " ദീപക് "
  },
  {
    "questionNum": 85880,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത യുദ്ധവിമാന എഞ്ചിൻ? ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 85881,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അത്യാധുനിക വൈറ്റ് വെയ്റ്റ് യുദ്ധവിമാനം? ",
    "answerText": " തേജസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85882,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ യാത്രാ വിമാനം? ",
    "answerText": " സരസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85883,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഫ്രാൻസിൽ നിന്നും വാങ്ങിയ യുദ്ധവിമാനം? ",
    "answerText": " മിറാഷ്- 2000 "
  },
  {
    "questionNum": 85884,
    "questionText": " റാഫേൽ യുദ്ധവിമാനം വാങ്ങുന്നതിന് ഇന്ത്യയുമായി കരാർ ഒപ്പിട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85885,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ ആപ്തവാക്യമായ “നഭസ് സ്പർശം ദീപ്തം” എടുത്തിരിക്കുന്നത് എവിടെ നിന്ന്? ",
    "answerText": " ഭഗവത് ഗീത "
  },
  {
    "questionNum": 85886,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ പതാകയിലെ പ്രധാന നിറം? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 85887,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ ഇന്നത്തെ രീതിയിലുള്ള പതാക അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 85888,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർഫോഴ്സ് അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 85889,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ ഇന്ത്യാക്കാരനല്ലാത്ത അവസാനത്തെ എയർ മാർഷൽ? ",
    "answerText": " സർ. ജെറാൾഡ് ഗിഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85890,
    "questionText": " പരംവീരചക്ര കിട്ടിയ വ്യോമ സൈനികൻ? ",
    "answerText": " എൻ. ജെ.എസ്. സെഖോൺ ( 1971 ൽ ഇന്ത്യാ -പാക് യുദ്ധത്തിലെ ധീരതയ്ക്ക്) "
  },
  {
    "questionNum": 85891,
    "questionText": " അശോക ചക്രം ലഭിച്ച ആദ്യ വ്യോമ സൈനികൻ? ",
    "answerText": " ഫ്ളൈറ്റ് ലഫ്റ്റനന്‍റ് സുഹാസ് ബിശ്വാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85892,
    "questionText": " അശോക ചക്രം ലഭിച്ച രണ്ടാമത്തെ വ്യോമ സൈനികൻ? ",
    "answerText": " സ്ക്വാഡ്രൻ ലീഡർ രാകേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 85893,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർഫോഴ്സിൽ വനിതകളെ പ്രവേശിപ്പിച്ചു തുടങ്ങിയവർഷം? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 85894,
    "questionText": " വ്യോമസേന ആദ്യമായി ഓണററി ഗ്രൂപ്പ് ക്യാപ്റ്റൻ പദവി നല്കിയത്? ",
    "answerText": " ജെ.ആർ.ഡി ടാറ്റാ - 1948 "
  },
  {
    "questionNum": 85895,
    "questionText": " ഓണററി എയർ വൈസ് മാർഷൽ പദവിയിലെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജെ.ആർ.ഡി ടാറ്റാ "
  },
  {
    "questionNum": 85896,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " അസം റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85897,
    "questionText": " വടക്ക് കിഴക്കൻ കാവൽക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " അസം റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85898,
    "questionText": " അസം റൈഫിൾസ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1835
  },
  {
    "questionNum": 85899,
    "questionText": " അസം റൈഫിൾസ് എന്ന പേര് ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 85900,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സി.ആർ.പി.എഫ് (Central Reserve Police Force) "
  },
  {
    "questionNum": 85901,
    "questionText": " ആദ്യമായി വനിതാ ബറ്റാലിയൻ ആരംഭിച്ച അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സി.ആർ.പി.എഫ് (Central Reserve Police Force) "
  },
  {
    "questionNum": 85902,
    "questionText": " ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1986 (88 മഹിളാ ബറ്റാലിയൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 85903,
    "questionText": " 88 മഹിളാ ബറ്റാലിയന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 85904,
    "questionText": " 88 മഹിളാ ബറ്റാലിയൻ രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1939 ജൂലൈ 27 "
  },
  {
    "questionNum": 85905,
    "questionText": " പ്രകൃതി സംരക്ഷണാർത്ഥം സി.ആർ.പി.എഫിന്‍റെ നേതൃത്വത്തിൽ രൂപവത്കരിച്ച സേനാ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻ ഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85906,
    "questionText": " ഐ.ടി .ബി.പി (Indo Tibetan Border Force) സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1962 ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 85907,
    "questionText": " ഐ.ടി .ബി.പി അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മസ്സൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 85908,
    "questionText": " ഐ.ടി .ബി.പി അക്കാദമിയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ശൗര്യ ദൃഷ്ടതാ -കർമ്മനിഷ്ടത "
  },
  {
    "questionNum": 85909,
    "questionText": " എൻ.സി.സി നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1948 ജൂലൈ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 85910,
    "questionText": " എൻ.സി.സിയുടെ മുൻഗാമി എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിഭാഗം? ",
    "answerText": " യൂണിവേഴ്സിറ്റി കോർപ്സ് - 1917 "
  },
  {
    "questionNum": 85911,
    "questionText": " എൻ.സി.സിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 85912,
    "questionText": " എൻ.സി.സി നിലവിൽ വരാൻ കാരണമായ കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " എച്ച്.എൻ.ഖുസ്രു കമ്മിറ്റി - 1946 "
  },
  {
    "questionNum": 85913,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ എൻ.സി.സി യൂണിറ്റ് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 85914,
    "questionText": " എൻ.സി.സിയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ഐക്യവും അച്ചടക്കവും (unity and discipline ) "
  },
  {
    "questionNum": 85915,
    "questionText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1969 മാർച്ച് 10 "
  },
  {
    "questionNum": 85916,
    "questionText": " താജ്മഹലിന്‍റെ സംരക്ഷണ ചുമതലയുള്ള അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 85917,
    "questionText": " സി.ഐ.എസ്.എഫിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 85918,
    "questionText": " ആറ്റോമിക് പവർ സ്‌റ്റേഷനുകൾ; സ്റ്റീൽ പ്ലാന്റുകൾ; വൈദ്യുതി നിലയങ്ങൾ; വിമാനത്താവളങ്ങൾ എന്നിവയുടെ സംരക്ഷണ ചുമതലയുള്ള അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 85919,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ ഭീകരപ്രവർത്തനങ്ങൾ അമർച്ച ചെയ്യാനായി 1990 ൽ രൂപം കൊണ്ട സേന വിഭാഗം? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 85920,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ റൈഫിൾസിന്‍റെ രൂപീകരണത്തിനായി പ്രവർത്തിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജനറൽ ബി.സി ജോഷി "
  },
  {
    "questionNum": 85921,
    "questionText": " വടക്കു കിഴക്കൻ അതിർത്തിയുടെ സംരക്ഷണത്തിനായി പ്രവർത്തിക്കുന്ന സേനാ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സശസ്ത്ര സീമാബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85922,
    "questionText": " സശസ്ത്ര സീമാബലിന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " സേവനം;സുരക്ഷ; സാഹോദര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 85923,
    "questionText": " സശസ്ത്ര സീമാബൽ രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 85924,
    "questionText": " ഹോം ഗാർഡുകൾ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 85925,
    "questionText": " RAW - Research and Analysis Wing - രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 85926,
    "questionText": " റോ (RAW - Research and Analysis wing)യുടെ ആദ്യ ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " ആർ.എൻ.കാവു "
  },
  {
    "questionNum": 85927,
    "questionText": " റോ (RAW - Research and Analysis wing)യുടെ തലവനായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ഹോർമിസ് തരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85928,
    "questionText": " കോസ്റ്റ് ഗാർഡ് രൂപീകരിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 85929,
    "questionText": " കോസ്റ്റ് ഗാർഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 85930,
    "questionText": " നാഷണൽ സെക്യൂരിറ്റി ഗാർഡ് (NSG) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 85931,
    "questionText": " കരിമ്പൂച്ചകൾ (Black Cats ) എന്നറിയപ്പെടുന്ന കമാൻഡോ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " നാഷണൽ സെക്യൂരിറ്റി ഗാർഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85932,
    "questionText": " നാഷണൽ സെക്യൂരിറ്റി ഗാർഡ്സിന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " സർവ്വത്ര സർവ്വോത്തം സുരക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 85933,
    "questionText": " അതിർത്തി സംരക്ഷണസേന ( ബി.എസ്.എഫ് ) Border Security Force സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 85934,
    "questionText": " ബി.എസ്.എഫിന്‍റെ ആദ്യ സ്ഥാപകനും മേധാവിയും? ",
    "answerText": " കെ. എഫ്. റുസ്തം ജി "
  },
  {
    "questionNum": 85935,
    "questionText": " ദേശീയ സുരക്ഷയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസി? ",
    "answerText": " ഐ.ബി - ഇന്റലിജൻസ് ബ്യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 85936,
    "questionText": " ഐ.ബി - ഇന്റലിജൻസ് ബ്യൂറോ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 85937,
    "questionText": " ഐ.ബി യുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ സ്പെഷ്യൽ ബ്രാഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 85938,
    "questionText": " നക്സലൈറ്റുകളെ അമർച്ച ചെയ്യുവാൻ ആന്ധ്രാപ്രദേശ് സർക്കാർ രൂപം കൊടുത്ത പ്രത്യേക ദൗത്യസേന? ",
    "answerText": " ഗ്രേ ഹൗണ്ട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85939,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ സംരക്ഷണ ചുമതലയുള്ള പ്രത്യേക സേനാ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " എസ്.പി ജി - സ്പെഷ്യൽ പ്രൊട്ടക്ഷൻ ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 85940,
    "questionText": " എസ്.പി ജി - സ്പെഷ്യൽ പ്രൊട്ടക്ഷൻ ഗ്രൂപ്പ് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1988
  },
  {
    "questionNum": 85941,
    "questionText": " എസ്.പി ജി - സ്പെഷ്യൽ പ്രൊട്ടക്ഷൻ ഗ്രൂപ്പ് രൂപവത്ക്കരിക്കാൻ കാരണമായ കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " ബിർ ബൽനാഥ് കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 85942,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർക്കാർ ഉദ്യോഗസ്ഥ തലത്തിലെ അഴിമഴി അന്വേഷിക്കാൻ ചുമതലപ്പെട്ട ഏജൻസി? ",
    "answerText": " സി.ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 85943,
    "questionText": " സി.ബി.ഐ സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1963 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 85944,
    "questionText": " സി.ബി.ഐയുടെ ആദ്യ ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " ഡോ.പി. കോഹ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 85945,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇന്റർപോളിനെ പ്രതിനിധീകരിക്കുന്ന ഏജൻസി? ",
    "answerText": " സി.ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 85946,
    "questionText": " സൈനിക സ്കൂൾ എന്ന ആശയം അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി കെ കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 85947,
    "questionText": " സൈനിക സ്കൂൾ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 85948,
    "questionText": " ആംഡ് ഫോഴ്സ് മെഡിക്കൽ കോളേജ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 85949,
    "questionText": " ആംഡ് ഫോഴ്സ് മെഡിക്കൽ കോളേജ് നിലവിൽ വരുവാന്‍ കാരണമായ കമ്മിറ്റി ? ",
    "answerText": " ബി.സി. റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 85950,
    "questionText": " ആംഡ് ഫോഴ്സ് മെഡിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 85951,
    "questionText": " എൻ.എസ്.എസ് - നാഷണൽ സർവ്വീസ് സ്കീം ന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " Not Me But You"
  },
  {
    "questionNum": 85952,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി യുടെ നൂറാം ജന്മവാർഷികത്തോടനുബന്ധിച്ച് 1969 സെപ്റ്റംബർ 24 ന് ഡോ.വി.കെ.ആർ. വി. റാവു ഉദ്ഘാടനം ചെയ്ത പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഷണൽ സർവ്വീസ് സ്കീം "
  },
  {
    "questionNum": 85953,
    "questionText": " നക്സലൈറ്റ് തീവ്രവാദികളെ അമർച്ച ചെയ്യാനായി 2008 ൽ കേന്ദ്ര സർക്കാർ രൂപം നൽകിയ പ്രത്യേക സേനാ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " കോബ്ര ഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 85954,
    "questionText": " കോബ്ര ഫോഴ്സിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 85955,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്റിന്‍റെ തീവ്രവാദത്തിനെതിരെ പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഏജൻസി? ",
    "answerText": " നാഷണൽ ഇൻവെസ്റ്റിഗേഷൻ ഏജൻസി- എൻ.ഐ.എ "
  },
  {
    "questionNum": 85956,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻവെസ്റ്റിഗേഷൻ ഏജൻസി- എൻ.ഐ.എ രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 85957,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻവെസ്റ്റിഗേഷൻ ഏജൻസി- എൻ.ഐ.എയുടെ ആദ്യ ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " രാധാവിനോദ് രാജു "
  },
  {
    "questionNum": 85958,
    "questionText": " വർഗ്ഗീയ ലഹളകൾ അമർച്ച ചെയ്യാൻ രൂപീകരിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ദ്രുത കർമ്മ സേന ( Rapid Action Force ) "
  },
  {
    "questionNum": 85959,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവ പദ്ധതിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.എച്ച്.ജെ. ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 85960,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അണുബോംബിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " രാജ രാമണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 85961,
    "questionText": " റ്റാറ്റാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഫണ്ടമെന്‍റെൽ റിസർച്ച് (TIFR) സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1945 ഡിസംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 85962,
    "questionText": " റ്റാറ്റാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഫണ്ടമെന്‍റെൽ റിസർച്ച് (TIFR)ന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " എച്ച്.ജെ. ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 85963,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അറ്റോമിക് എനർജി ആക്റ്റ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1948 ഏപ്രിൽ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 85964,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവോർജ്ജ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1948 ആഗസ്റ്റ് 10 "
  },
  {
    "questionNum": 85965,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവോർജ്ജ കമ്മീഷന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " എച്ച്.ജെ. ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 85966,
    "questionText": " ഡിപ്പാർട്ട്മെന്‍റ് ഓഫ് അറ്റോമിക് എനർജി രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1954 ആഗസ്റ്റ് 3 "
  },
  {
    "questionNum": 85967,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി ആണവ വിസ്ഫോടനം നടത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പൊഖ്റാൻ - രാജസ്ഥാൻ - 1974 മെയ് 18 "
  },
  {
    "questionNum": 85968,
    "questionText": " പൊഖ്റാൻ ആണവ വിസ്ഫോടനം നടത്തിയ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 85969,
    "questionText": " പൊഖ്റാൻ ആണവ പരീക്ഷണത്തിന് നൽകിയിരുന്ന രഹസ്യ നാമം? ",
    "answerText": " ബുദ്ധൻ ചിരിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 85970,
    "questionText": " ഇന്ത്യ രണ്ടാമതായി ആണവ വിസ്ഫോടനം നടത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പൊഖ്റാൻ - രാജസ്ഥാൻ - 1998 മെയ് 11; 13 "
  },
  {
    "questionNum": 85971,
    "questionText": " ഇന്ത്യ രണ്ടാമതായി ആണവ വിസ്ഫോടനം നടത്തിയ സമയത്ത് പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " വാജ്പേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 85972,
    "questionText": " ഇന്ത്യ രണ്ടാമതായി ആണവ പരീക്ഷണത്തിന് നൽകിയിരുന്ന രഹസ്യ നാമം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 85973,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഹൈഡ്രജൻ ബോംബ് പരീക്ഷണം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 85974,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവായുധങ്ങളുടെ സമ്പൂർണ്ണ നിയന്ത്രണം വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റജിക് ഫോഴ്സസ് കമാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85975,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സേനയുടെ സ്വന്തം മൊബൈൽ ഫോൺ പദ്ധതിയുടെ രഹസ്യനാമം? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി ബ്ലെയ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 85976,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആണവ നിലയം? ",
    "answerText": " താരാപ്പുർ -മഹാരാഷ്ട ( നിലവിൽ വന്നത് : 1969 ) "
  },
  {
    "questionNum": 85977,
    "questionText": " റാപ്സ് (രാജസ്ഥാൻ ആറ്റോമിക് പവർ സ്റ്റേഷൻ ) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാനിലെ ചിതോരഗഡ് ജില്ലയിൽ റാവത് ഭട്ട യിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85978,
    "questionText": " മാപ്സ് (മദ്രാസ് ആറ്റോമിക് പവർ സ്റ്റേഷൻ) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൽപ്പാക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 85979,
    "questionText": " നറോറ ആറ്റോമിക് പവർ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 85980,
    "questionText": " കൈഗ ആറ്റോമിക് പവർ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 85981,
    "questionText": " കൂടംകുളം ആറ്റോമിക് പവർ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ തിരുനൽവേലിയിൽ (റഷ്യൻ സഹായത്താൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 85982,
    "questionText": " കക്രപ്പാറ ആറ്റോമിക് പവർ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് - (1993 മെയ് 6 ന് പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചു ) "
  },
  {
    "questionNum": 85983,
    "questionText": " ജെയിതാംപുർ ആറ്റോമിക് പവർ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 85984,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആറ്റോമിക് റിസേർച്ച് സെന്റർ? ",
    "answerText": " BARC- ഭാഭ ആറ്റോമിക് റിസർച്ച് സെന്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 85985,
    "questionText": " BARC- ഭാഭ ആറ്റോമിക് റിസർച്ച് സെന്ററിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " ആറ്റോമിക് എനർജി എസ്റ്റാബ്ലിഷ്മെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 85986,
    "questionText": " ആറ്റോമിക് എനർജി എസ്റ്റാബ്ലിഷ്മെന്‍റ് എന്ന പേര് നല്കിയത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി- 1967ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 85987,
    "questionText": " ആറ്റോമിക് എനർജി എസ്റ്റാബ്ലിഷ്മെന്‍റ്ന്‍റെ ആ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ട്രോംബെ "
  },
  {
    "questionNum": 85988,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി സെന്റർ ഫോർ ആറ്റോമിക് റിസേർച്ച് ( IGCAR) സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1971 ( സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം: കൽപ്പാക്കം- തമിഴ്നാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 85989,
    "questionText": " ഫാസ്റ്റ് ബ്രീഡർ ടെസ്റ്റ് റിയാക്ടർ (FBTR) നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1985 ഡിസംബർ 16 -കൽപ്പാക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 85990,
    "questionText": " കൂടംകുളം ആണവനിലയത്തിലെ ന്യൂക്ലിയർ റിയാക്ടറായ NPCIL രൂപ കൽപ്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " സെർജി റൈസോവ് "
  },
  {
    "questionNum": 85991,
    "questionText": " കൂടംകുളം ആണവനിലയത്തില്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ധനം? ",
    "answerText": " സമ്പുഷ്ട യുറേനിയം (യുറേനിയം 235 ) "
  },
  {
    "questionNum": 85992,
    "questionText": " കൂടംകുളം ആണവനിലയത്തില്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന മോഡറേറ്റർ? ",
    "answerText": " മൃദു ജലം (Light Water ) "
  },
  {
    "questionNum": 85993,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആണവ റിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " അപ്സര -1956 ആഗസ്റ്റ് 4 (സ്ഥലം: ട്രോംബെ) "
  },
  {
    "questionNum": 85994,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ ആണവ റിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " സൈറസ് -1960 ജൂലൈ 10 (സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം: ട്രോംബെ) "
  },
  {
    "questionNum": 85995,
    "questionText": " സെർലീന ആണവ റിയാക്ടർ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1961 ജനുവരി 14 "
  },
  {
    "questionNum": 85996,
    "questionText": " 1972 മെയ് 18 ന് ട്രോംബെയിൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ച ആണവ റിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " പൂർണിമ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 85997,
    "questionText": " യുറേനിയം 233 ഉപയോഗിച്ച് പ്രവർത്തിക്കുന്ന ആണവ റിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " പൂർണിമ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 85998,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഫാസ്റ്റ് ബ്രീഡർ ന്യൂട്രോൺ റിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " കാമിനി "
  },
  {
    "questionNum": 85999,
    "questionText": " യുറേനിയം 233 ഉപയോഗിച്ച് പ്രവർത്തിക്കുവാൻ കഴിയുന്ന രീതിയിൽ രൂപകല്പന ചെയ്ത ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ആണവ റിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " കാമിനി "
  },
  {
    "questionNum": 86000,
    "questionText": " ധ്രുവ ആണവ റിയാക്ടർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  }
]